(live)毫無plan過之毒自去日本鹿兒島開年

咁多位巴打絲打Happy New Year

今次應該就係第5個遊記post，今次樓豬就決定1月1號一個人去日本鹿兒島開年，可能會去埋宮崎，喺異地毒自揭開新一年新一頁

趕完essay同考試終於完sem，又係時候獨遊下做翻自己，離開下繁囂嘅香港，由之前唔敢獨遊，變到依加獨遊上癮 ，嗰種上機前一日不安同興奮造成嘅心跳加速，以及到步後嘅放盪自由，每一個決定都可以遵從自己當下最真實嘅諗法，呢啲感覺真係不可一不可再，比毒品更容易上癮

今次同往常一樣都係幾乎乜都冇plan，連第一日住嘅地方都未book，jr pass同其他特色火車都唔係好搞得清楚，祝我好運

去幾多日

又有得去旅行

9日

hi

留名

搵咗一陣先搵到部機買車飛，之後仲要排錯隊

機場搭二號巴士，半個鐘左右嚟到中央，打張卡先

中央站周圍有冇啲咩推介？請出招

車站周圍咪摩天輪同商場
如果市內都係城山，仙巖園同水族館幾個選擇
上年新年去過天文館通乜7都唔開

上次冇去城山展望台

求救！我張銀聯去櫃員機撳唔到錢，試咗幾部atm都係唔得，明明有開海外提款 手上cash唔多，再噉落去就麻煩了

你講得啱，今日一號真係幾乎冇嘢開

有機會去下先

A每次好似最多拎3萬yen。 你有冇超標？

冇，我連拎1000yen 都唔得
戶口是有錢的

去9日 如果唔北上我驚悶死你

可能會去埋宮崎，樓豬習慣hea玩

另外因為atm問題，cash唔夠只好儘可能用碌卡，但啲jr新幹線嗰啲應該都係比cash

ATM 唔好濟真係，之前我又係禁唔到，最後好彩銀包仲有幾張港紙可以唱埋先番到黎

你又撳唔到?!係咪話咩「指定金額超過限額」?

Lm訓街

唉上次桂林已經試過一次瞓街，唔好玩我啦大佬

過數比日本巴絲救你吧

咁你身上仲淨番幾多錢

九州南好難9日

4萬yen 左右，住宿就話可以用信用卡吊住命先，或者之後再揀一啲，可以畀信用卡嘅地方食飯

希望頂得住

費事麻煩到人啦，特別係錢銀問題上，而家仲未算山窮水盡嘅

樓豬hea9 玩的，應該ok掛(希望之後唔會反口)

其實普普通通嘅日本地方(唔多旅客的話)我已經幾enjoy，日本人好有禮貌，可能鹿兒島比較鄉下好多人唔識英文，但都會盡力幫我，而且日本嘅地道文化都幾有趣，我係街周圍行下都可能ok

希望銀聯問題解決到 ( 打返香港問？)
每日食住飯糰頂住先

會唔會坐船去屋久島？

巴打我早幾日都係鹿兒島
鹿兒島得5分之1個香港咁大
就算幾hea遊都好真係四日咩都玩得晒
所以你都係準備定去宮崎同熊本都得

學到嘢，你唔講我真係唔知咁細

應該會去宮崎，樓豬份人好隨便，純粹係因為有宮崎牛 熊本好似地震完好多景點都受影響，而且我對隻熊本熊都冇乜興趣，應該未必會去，睇情況啦

好問題，我都諗緊其實，樓豬冇乜plan過，唔係太清楚嗰度嘅交通同埋景點，持觀望態度啦

時間多咪去埋屋久島 高千穗
好似仲有一堆山卡啦地方
喱d都係正常chur行程嘅人唔會去嘅地方
可以sip下時間 反正又真係靚
你就好啦巴打有九日玩
聽日我就要滾番香港番工

最好有行山鞋

我上年行過

等睇瞓網吧

南九州真係好難玩到9日
仲要淨係鹿兒島加宮崎 去埋個熊本就爽d

你睇下霧島神宮幾多遊客

我有聽講過
希望而家過咗誇年之後會少左人，邊有人好似我咁，去開年而唔係去跨年

船飛貴過張機票

係
不過值得去

我喺鹿兒島留緊學 自己都覺得鹿兒島幾悶下

留學應該真係會覺得好悶下
大師有咩指教 鹿兒島達人

依家啱啱新年可以去照國神社參拜咗先 日本叫初詣（はつもうで）有巫女睇同攤檔 喺天文館嗰邊

嚟到呢間apa 酒店，地理位置幾好，港紙三舊水都唔錯

又有靚景睇

衰在床隔籬個插頭壞咗，冇得邊玩電話邊瞓覺

張床有隻鶴 ，表示祝福平安嗰啲？

咁啱apa 樓下就係吾愛人，小有名氣嘅拉麵店，幾就腳

可惜今日唔開，聽日去試下佢

嘩真係架！至到幾多號？唔該曬你

要有銀聯先得

天文館通有間成幢賣av 同成人用品嘅鋪頭
有成5 層

無至到幾號架 不過傳統初詣最好就新年3日內
因為1月1周圍都無乜嘢開 去參拜下都唔錯
如果有興趣都可以去中央站睇下啲人搶福袋 搶到CLS

搶福袋即係AMU PLAZA嗰度?
其實究竟福袋裏邊有啲咩

香港冇乜可能會見到咁大規模

仙巖園貴撚到

lm

試下入便利店禁 我個陣係日本銀聯幾個atm都唔得 見到有間7仔想試下點知得左

多謝你建議，但我已經去過幾間唔同嘅便利店了

好！

岩岩行完
船飛好似萬幾羊來回

9行經過AMU PLAZA，中央站附近嘅大商場，俾我見到呢樣野，即刻9衝

龍珠超:布羅利 (對唔住，我係獨L)，香港仲唔知有冇得上映，我太幸福了

戲院喺第六層，然後係同層隨便搵咗一間嘢食
完全唔識睇，就隨便揀咗個大圖，正路嘅卡邦尼意粉

狂簽咭 餐廳好多都收信用卡。唔洗驚
係唔係iPhone ? 用信用卡入錢落suicia 去便利店又可買

鄉下地區，最多野行已經係中央站 去完櫻島其實已經任務完成

係，半城半鄉啦
不過中央站真係日日都見到大量香港人
成日都諗做乜鹿兒島咁多人黎明明無野玩

11月去完，已經準備要再去過

實物，杯水啲冰係碎嘅，細心

卡邦尼汁配得幾好，但始終碟粉太單調，有點貴

日本D洋食係貴D嫁啦

天文館邊度有成人野

搭單問下，
半日仙巖園
一日櫻島加水族館
一日動物園加中央站一帶
一日指宿來回

大家有無建議

btw，香港學生亦有戲飛學生優惠的
可惜我冇興趣玩，幾好嘅銷售策略

戲院好靚

差唔多價，爆谷果然夠賺

我之前去原本plan仙巖園+水族館+櫻島都係分一日半
最後一日去哂

9日大把時間可以hea去指宿 西大山 長崎鼻呀池田湖果堆
宮崎既話可以去青島行下 幾靚
霧島又可以去神宮+神話の里公園 <好天個景超靚

鹿児島中央站附近去屋台村食串燒/打邊爐 裡面啲人幾有人情味 會聊下你傾計 再唔係商場5樓食利久牛舌

利申12月中去完

間野係大馬路個邊 好似吉野家隔離

有冇去坐郵輪去櫻島

一定要啦

大神求南jr pass教學
點排好

hi一排冇見
垃圾LG ，希望信用卡頂到

特式列車
宮崎 海幸山幸
指宿 玉手箱
霧島 隼人之風

你上熊本就仲有其他
玉手箱頭車勁爆，最好睇下邊日仲有頭車位先落指宿

我買完pass即刻換後日既頭班車啱啱好得返一個位

啱啱睇完，作為龍珠粉絲非常滿足，絕對係近年最好嘅劇場版 ，唯一缺點就係佢連日文字幕都冇，基本上成套戲只係聼得明15%咗右

樓豬發覺，鹿兒島嘅睇戲文化同香港有啲唔同。
第一，播勁多廣告 ，喺原定時間約15分鐘後先開始播正片，我早左五分鐘入場，睇左近廿分鐘廣告痴線

第二，成套戲嘅參與人員名單同片尾曲都播完後先至會開燈，唔似香港咁一開始播片尾曲就開燈，好想趕你走噉

之後要唔要挑戰獨丁坐摩天輪呢 ，你地點睇

可惜已經閂門，下次再嚟夾公仔

發現有巴打推介嘅餐廳，廣場五樓嗰間，都係有機會試下

我聖誕個陣都去完鹿兒島，個陣住dormy inn 日日都浸溫泉

想問下鹿兒島而家10 度同香港10 度, 有咩分別

到各市區 , 買bus pass , 等一個鐘一班巴士 , google map都冇班次

屋久島巴士 路線 時刻表
樓主可以plan下
我都有諗過去鹿兒島 屋久島
唔去既都去種子島
有火箭廠睇

其實南九州9日剛剛好

一日霧島神宮+高千穗牧場

指宿去到唔租車一日搞唔到

想大路定挑戰版？

喺便利店買咗堆垃圾食品做宵夜

其中我買呢個嘢嘅時候，本身淨係見到佢以鹿兒島地方做名，又話咩特別限定酒就買嚟試下，點知我買嘅時候，職員要我點一點個屏幕，睇清楚原來係我同意我已經超過20歲 原來日本20歲咁嚴格，好彩職員冇check我

終於親眼見識到，鹹書就係好普通咁放喺便利店

唔係太清楚，唔知而家幾度，但感覺上鹿兒島嘅夜晚同香港差唔多凍

仆你個街出埋圖，今次真係唔食唔得

牛舌?

估唔到你仲記得我
咩問下收唔收信用卡
應該頂到

特別版啤酒好唔好飲

好難形容，一種完全未感受過嘅味道

好
火箭廠係咩來頭？

唔該大佬，你第一日回程有冇搭玉手箱?據我所知西大山比較難去，趕唔趕得切？

其實係宇宙中心 可以睇火箭衛星果啲
如果時間撞啱 可以睇火箭升空（好似係）

附上種子島巴士時刻表

見到樓下道館有位，即刻睡衣拖鞋沖落去，成功係日本佔領第一個道館

附上淩晨一時的鹿兒島中央

個空間已經縮細咗
遲啲奧運聽講仲會冇埋

好可惜
btw放大張相睇，有本嘢叫做六十路

冇玩砂浴？

我下星期都去鹿兒島
又係用南九州 3日 Pass

不過去指宿果日我會搭 7:51 班 JR 指宿枕崎線, 早少少跑景點
回程先搭 指宿玉手箱號 返鹿兒島

2月去鹿兒島 留名

多謝支持

上次去都係住呢間APA
真係好方便 近地鐵站同商場 樓下又有便利店

巴打夜晚可以去呢到宵夜
細細地但好有feel
上次入左間食刺生飲燒酒
啲日本人會聊你傾計 幾nice

食嘢嘅話，我上年暑假獨遊鹿兒島嗰時食過一間吉列豬扒超好食，一個食到好飽嘅set都係1400yen左右

間餐廳都幾近jr嗰個站，但係排隊可能要排耐啲，因為我上次喺佢啱啱開門口冇耐去食都排咗差唔多半個鐘

Kuro Katsu Tei
Japan, 〒890-0053 Kagoshima-ken, Kagoshima-shi, Chūōchō, 16, 鹿児島市中央町１６−９ 中原ビル1F
+81 99-285-2300

上次去鹿兒島，食過間雞肉刺身幾好味

留名觀摩

黎緊三月去未plan行程
想去指宿睇渠蓋 又想去高千穗峽

逢係廉航,港航開直航嘅二三缐城市都充滿港人
尤其當地激安之殿堂and Aeon mall

利申直航去過關東西以外地方：（降落/走飛地）
廣島
岡山
鹿児島
宮崎
鳥取
名古屋

嚟緊去長崎

呢間好正，好多當地人食，冇咩遊客，tabelog 都幾高分
但佢有 lunch set, 我唔識睇叫左貴既 set

垃圾樓主有啲淆底

喺天文館留名

求救商場前嗰排巴士點玩？

我見好多車張時間表張圖都冇標價錢，究竟收幾錢
另外見到，好似係你落車先畀錢？

上到車有顯示下個站落車既價錢

落車比錢

有心，仲幫我google map埋

名不虛傳，好多人排，而且排隊嘅全部都係講日文，佢夜晚開1700-2200，順路的話今晚再戰

係落車先俾錢
你上車既時候一入去部機㩒張紙出嚟
然後根據既 number對返車長上方塊牌個車費表

例如呢架車，我唔到有人撳紙，有部分人拍卡上車，部分人乜冇做就上咗車

呢架係城市巡遊巴士
我未坐過
唔知幾錢

日本人好少去㩒張紙

唔拎都無所謂 落車俾啱錢都得既

吾愛人係拉麵舖咩？我印象中係食Shabu shahu架喎？
拉麵推薦中央站附近間薩摩思無邪，好食

搭車方法

深度旅遊就得

唔撳嗰張紙有可能係搭到總站落車

整理券
你若不是買day pass一定要攞
用嚟確定你喺咩站上車 下車時計fare

鹿兒島市中心懶人包 交通+景點+住宿+食物

日本人有好多不同本土pass，通勤通學老人pass
不是逐程買才不用拿

上網見到一篇文，幾詳細，明明地了

喺我記錯了.....
ok

最詳細就係你 唔該曬特登幫我搵個網

其實用google map都可以睇到坐咩巴士幾點有車

等位要自己寫，

今日真係好多人，有巴打推介嘅商場5樓食燒牛舌，都係冇位

成個商場都唔使旨意食到嘢，係商場出面亂咁行，終於搵到一間有開 ，可憐我連早餐都未食

碗麵好大陣菜味，飲曬碗湯都唔頸渴，應該冇乜味精

就係好刻板印象咁，一個阿叔綁住頭巾，成個格局都同想像中差唔多

你指呢度？

其實今日我只係諗住去天文館，可能去水族館，聽日可能去櫻島，應該去櫻島有張特別pass，市內交通工具都可以用到？

我返pt返緊呢間
不過今日無更

留名

BTW, 日本ATM 唔係假期係唔開既咩？有無試過今日拎唔拎到錢

落機起機減左頭兩日

鹿兒島市內1日
指宿日半
霧島日半
日南一日
高千穗一日
仲有日可以去埋熊本

假期有部份郵局嘅ATM會唔開
便利店都拎到錢

佐多岬
飫肥+油津
三角閪
天草
夏天仲有吹上濱

等陣試下，但我見日本當地人係拎到錢
btw 多謝LM

你可以買 Welcome Cute Pass
一日 1100 yen
兩日 1500 yen
包:
◎鹿兒島市CityView觀光巴士
◎觀光路面電車
◎櫻島IslandView觀光巴士
◎櫻島渡輪
◎市營電車（路面電車）、市營巴士
◎周遊觀光船

懶9樓豬食完嘢就返酒店屙屎同埋hea，終於出門口了

應該得我咁on9 帶埋本旅遊書，去到先認真睇，打算去城山一帶，因為呢度應該係冇營業時間，我咁遲先出發都去到

樓豬就跟住呢兩單嘢去行

係香港書局睇過咁多本旅遊書，基本上都係成個九州咁介紹，得呢本成本只係介紹鹿兒島一個，寫得都算簡潔詳細，利申中立非打手

寫得好靚，自愧不如

係商場前面排巴士站亂咁睇，見到呢架巴士有去城山，就企係到等，好多巴士經過我都唔知邊個先係 ，見有一架停低架車，上面有寫城山我就上了

似乎呢架車唔使攞飛，亦唔係落車先比，雖然司機唔識英文答唔到我，我偷偷地望其他日本人，似乎係一上車就比170 yen，邊個站落車都係170，唔知啊是但啦

上圖嗰個應該落車個制

其實我都唔清楚係咪成山個站落，因為佢前後幾個站好似都係城山範圍裏邊，費事諗啦，隨便跟條友一齊落車算

打卡，影石碑好似有啲唔禮貌，影牌算

雞腸 ，一見到就唔想睇，樓主英文太廢了，dse得3，碌入u後英文都係長期攞C

所以我發覺，睇日文似乎更快 ，根據啲漢字，我已經估到大約發生咩事，大致上應該就係講治水工程死咗嘅人，好似中史feel

唉小一開始讀咁多年英文讀屎片

休館

櫻島d火山灰？

天氣幾好

行到去下一個景點，西鄉呢條友打輸仗後匿係呢個洞到5日，好唔容易出返嚟就俾流彈打死咗

我以為係類似張保仔洞嗰啲 ，可以爬入去玩，點知原來咁細

繼續打卡

終於行到上山

觀景台全景，幾開揚，而且幾清楚見到櫻島火山，無意中逗留咗個幾鐘，望住佢日頭變夜晚

相機影，只可以影住個相機mon

手機劣影，雖然其實相機都係劣影

睇返時間先知仆街喇，即刻出去望下張巴士牌，尾班車已經開咗成九個字 ，結果都係要行返落山，雖然遠少少，都係揀咗另一條路落山
我不走回頭路

行到一半，搵個角落位坐低打埋呢篇文，繼續上路

試用，可惜冇中文

當我以為任務完成，成功坐到巴士，原來我調轉咗方向 全部日文搞到我搞亂咗

即刻沖落車去對面馬路再搭過
話說我兩次畀錢，都係將張紙同埋錢一齊放入同一個箱，我係咪做錯咗啲咩

終於嚟到天文館，有冇好食好玩推介！

本來想試呢間，入到去個店員卻打交叉示意我走，但之後四條友一齊入去又可以坐低，所以我估應該係唔比一個人燒 歧視毒L ，毒L都有人權

好肚餓， 有冇一個人都可以食嘅推介

唔驚啦天文館啲餐廳多到CLS 逐間逐間問

問題而家已經有啲夜，加上年初二好多唔開

便利店放題幫到你

問咗五六間了 ，有啲冇影

講起呢度英文能力真係偏低，我問咗咁多間，啲店員都只係識搖頭同打交叉，最多講no，解釋唔到我點解唔可以入去，作為旺區嘅服務性行業，有待改善(開始進化成憤世毒L)

便利店放題係宵夜

佢地英文差又排外 去返中央站食？

海豚港 廻る寿司めっけもん 唔錯，可以一戰

本來是想返去的

張整理券係要同埋錢一齊放入同一個箱
無問題㗎

經過一開始見到嘅我流風，但見到少咗好多人排隊，就即刻沖入去，睇嚟係依啲bar枱形式嘅先得

要買飛，可惜我太遲除咗拉麵外都買曬，想試下餃子得唔得

唔錯，攞幾嚿豬肥瘦適中幾正，蛋都係啱啱好半熟，蛋漿唔會流出去，湯底味精重

香港呢幾日好凍

鹿兒島凍啲?

搵唔到，求開名

吉野家都搵唔到，根據google map天文館有一間已經執咗笠嘅，但原址附近都冇

今日真係凍咗，特別係頭先上山，撤回前言，鹿兒島好似凍啲

我本身琴日去城山
點知行咗一半落狗屎
搞到要走人

順路經過屋台村，入去行個圈，見到咁多間鋪都係幾乎全滿，凈返啲四人位嘅單丁位，我又唔好意思坐落去

算了，下次有機會再嚟，我應該係撞正最旺嗰個時段

不如你地約埋食飯啦

邊有人一個人食居酒屋

我聽日走啦

me

琴日路過屋台村又無開
想幫襯都冇機會

我唔記得咩名啦 仲之一樓係扭蛋架啦

呢間

開post約巴打食啦
咁凍..

吉野家同埋間av 舖應該執咗啦
我住天文館連續幾日行過都唔見有

無機會啦
我聽日返香港啦

句中文真係畫蛇添足 ，好彩有埋英文，唔係真係睇唔明，可能大約估到嘅

月租3500hkd 有獨立屋，香港人發下夢好啦....

雖然垃圾樓主唔敢食雞刺身，但唔食生雞都想試下熟雞，薩摩土雞都幾出名下，有人推介我嚟呢間，順路就順便視察下，睇下之後嚟唔嚟食。

一去到鋪面，大大隻字寫住歡迎毒撚

感動到老淚縱橫，係寒冷嘅天氣中感受到一絲溫暖

要用街景慢慢碌，辛苦你了，可惜執咗

高手 搭枱定揀少人時間去？

可惜冇上到頂

食好啲

6 月先去完咋。。。

搭單一問 鹿兒島有冇邊度可以玩煙花？見到激安有得賣

我九月去仲係度

好彩

喺天文館嗰邊？有機會下次試下

見到有日本仔喺みなと大通り公園玩

我唔係只係吹水，頭先提到便利店放題，而家就實行 ，一個人食五樣嘢

有冇其他推介先
平時香港唔敢入，而且呢邊應該規模大好多，想見識下

可能新年期間唔開

呢碟飯好似薩莉亞嗰個肉醬多利亞，薩莉亞其中一樣最好食嘅嘢

識玩一定買多隻半熟蛋打落去 ，完美

搭去少人啲嘅站行去無乜人嘅地方就玩得 當然唔好喺人地屋企門口
e.g.南鹿兒島、坂之上、谷山

好似晏就4點幾開，6點到就滿人
但啲嘢食對我嚟講太貴就無試，聽fd講入面間間都差唔多

對你呢啲喺鹿兒島住嘅人嚟講，一餐大約會食幾錢？平時食開乜多？

好奇一問，瞭解下當地人會點樣食

最平就一定係自己煮啦，但我廚藝唔好都係煮下烏冬咖哩飯之類簡簡單單嘅
如果出街就會食家庭餐廳Joyfull，或者快餐すき家吉野家
有時會食100円壽司スシロー／くら寿司
我諗出街食夜晚平均800円到一餐啦

Lunch就大學食堂200円一個烏冬or咖哩飯
識食一定打孖上

樓主聽日去邊

樓主快d去櫻島，好撚靚

記住唔好搭觀光車，自己遊島先有風味

毒L 諗住去睇下產品算，邪骨不了

未諗，我都唔知點算，特別係張南jr pass，買咗但仲未排，樓豬真係冇得救

但唔搭觀光車可以點？行路jj？

唔識揸車

6號去，巴打依家食過咩正既推薦下

已經四點，呢個時間都未訓，睇嚟聽日可以唔使見到我了

我都自己去，咁cut依個地方了，去食下燒肉放題算

天文館盡頭行多2個路口，近水族館，個度都幾多餐廳

唔好行路
行路有排你行
除非識揸車
都係坐返觀光車啦
不過要留意觀光車一個鐘頭一班
miss咗就等到2046

垃圾樓主而家先起身，點算
好多景點都早收，唉

留名 星期日出發

求各路大神指點迷津，冇問題我就交去換飛了

希望全部有位啦

在線等

請問一下, 我買左3日jr pass可唔可以星期日攞pass但係星期四先effective?

有時間就去, 我就唔多中意
有 d少貴

換左可以唔坐, 有得換就換
有手尾bd盡早cancel就得

可以指定生效日子

Thanks. 到時睇下book唔book左玉手箱

日圓升得好快

行到去個搖滾石像先等車搭上山

半個鐘乜都行完

7.1了

前兩日7.3

應該可以，我1月1係hk express到買張pass，之後乜都冇做過，今日1月3先去換都冇問題

行到去個搖滾石像要幾耐？

within 一個鐘姐都係

終於搞掂曬啲麻煩嘢

jr pass 喺呢度搞，鹿兒島中央站裏邊，welcome cute 就係搞jr pass 對面一個叫information嘅地方搞

終於嚟到巴打推介嘅商場5樓燒牛舌

急不及待想試試了

樓豬有時間就返去屋台食啦 有間應該係左邊入口 直入到尾果間好正 都叫做後生仔老闆 可以用英文吹下水 又好招呼
天文台果邊唔識日文真係狗也不屌 搵岩都可以唔招呼你 除左麵舖

幾好飲嘅牛湯

飯都好唔錯，標準嘅珍珠米，粒粒分明

呢個絕對係敗筆 ，唔知係我唔識食定點，呢個蛋好難食下，食到起痰，真係好奇怪，送畀我都唔會食

主角，加厚版牛舌，真係正到無倫 ，肥瘦同生熟都啱啱好，極重牛舌味，有機會就去試下啦

埋單，今餐都唔錯

夾咗500yen，倒錢落海
似乎睇人玩仲有趣，睇到人哋望返我轉頭

好啦，等陣應該又會去天文館，各位有冇景點同野食推介，有冇成人鋪頭可以觀摩下

山藥撈飯

其實呢個世遺主要係文化價值
而且庭園黎講呢個好強

咩嚟？

你白色嗰碗
即係淮山

原來如此准淮山 ，平時煲湯食都冇問題，但咁樣食真係不了

push

問酒店又講唔到邊度可以玩

天文館通d鋪都幾早收 定唔知早幾日因為除夕既關係 去趁好多鋪都冇開或者closed

我都覺

酒店都溝通唔到 ，只可以簡單對話，介紹好似太難

樓主可以用乘換案內呢個apps

雖然佢得日文 但基本上都係漢字 亦都可以就咁打中文去搵路線
推介鹿兒島車站郵局斜對面有間拉麵店 叫豚toro
神宮ビル 1F, 3-３ Chūōchō, Kagoshima-shi, Kagoshima-ken 890-0053, 日本

佢既魚介豚骨沾麵超好食 湯底加咗生洋蔥 清新得黎又唔嗆辣

入面舊黑豚肉叉燒入口即溶

佢喺天文館都有分店 但得車站呢間先有沾麵
巴打行經可以去試

一到五點，就9衝去食炸豬扒，佢晚市啱啱開門，果然冇人排，店入面仲有一半空位 ，是適合毒L生存的環境

唔知叫乜好，最後就揀佢嘅招牌菜，咩黑豬排亭個set，以前你嗰店命名，應該唔差得去邊掛

飲住杯烏龍茶先，一邊等食

我同朋友果陣係天文館搵到間上樓既都好正

熊本啱啱地震
巴打報下平安好喎

唔係啩，幾多級
我仲喺鹿兒島，咩震都感受唔到

多謝關心

連埋稅1500 yen咗右

炸豬扒真係好正，我呢啲窮L，第一次食到咁重豬肉味嘅炸豬扒，而且炸得夠鬆脆，平時食開嗰啲基本上都係得油味，冇任何肉味，呢個真係正好多

但最正嘅反而係啲汁，下面嗰三格嘢嗰兩個汁，一開始就咁用筷子撩啲試下味，覺得普普通通，但一點炸豬扒先發個超夾，簡直係完美組合

舊肉一般，湯幾唔錯，至少唔喺香港飲到嗰啲，好明顯用粉沖成嗰種麵豉湯

勁大碗菜，都唔知點識好

食完一出到嚟，果然又開始大排長龍，好彩準時5點入埸

幫佢宣傳埋，原來東京都有分店
利申中非打

熊本震度6弱 M5.0

sorry 唔識分 ，只係識黎克地震震級，即係勁唔勁？

ok勁囉
你feel唔到應該冇乜事

我用咗yahoo嗰個，分別大唔大？

嘩提供埋相、地址同埋食評，真係唔去試食唔得

新年無出過中央站 啱啱一出先發現勁多(香港)人

正常
啱啱地震搞到新幹線停咗

鹿兒島真係好多香港人
舊底80年代已經係咁，一直到E+

相中有冇你份

等陣應該又會去天文館，各位有冇景點同野食推介，有冇成人鋪頭可以觀摩下

激安都有成人部可以觀摩

大鄉里冇乜見識
係指激安之殿堂？

Yes 近天文館！

無呀 我著得好sharp的
btw有機會可以真係會見到

4樓有個corner賣杯

我已經上網book左

但聽過日本有啲好大嘅地方，可惜嗰間執咗 希望仲有其他選擇

著得sharp!? 我代表一眾u記毒L 予以強烈譴責

ok

諗住邊日坐玉手箱？

8號，搶海景位!

日本玩唔犯法唔洗太避忌？
就算住天文館嗰頭等深夜少啲人嗰陣落街玩都得

天文館鰻魚飯，唔知收幾點

兩個分別唔大 不過ios要轉日本account先down到yahoo版乘換案內

ching可以去下上色見熊野座神社
路程夠複雜
不過真心靚

絲黎
喺街見到粉紅色大褸就係我

唔介意坐電車既可以幾呢間，好多2手野，當然包括av, 玩具，hgame, 同人誌，成人玩具呢啲就一手既好似係

原來係絲打

留意下粉紅色大褸先

本來今日帶fd去食有機會撞到
見到有人去自己公司食莫名好開心

plan左10號去指宿, 星期日一落機睇下有冇位先

真係就咁係條街都玩得？近車站有冇邊度有大空地介紹？

樓主幾時去打機夾下公仔
天文館有機鋪
中央站6樓有Taito station
遠啲宇宿又有Round1 (不過真係好撚遠 ）

我都未試過坐電車，唔介意，但問題係我唔係好識去

google map 佢應該近笹貫，所以應該要噉去？

順便問下，呢張卡係咪可以用嚟搭jr? (即上圖話中央去南鹿兒島嗰程)係咪去拍卡入閘，隔籬個櫃檯嗰度增值？唔該曬你

我今日去換jr pass嗰陣見到，玉手箱今日full曬，第二日最早嗰班full咗，睇嚟而家應該唔係旺季，我估早兩日去換飛應該ok掛

罰你重睇
樓主唔係好打機，但鍾意夾公仔，但頭先去太多人冇乜癮，之後會再去

坐市電 去群元站 轉車
可以買一日電車卷，平啲

你坐 Jr 咁去都得，但貴啲

icoca 卡我唔清楚，要問其他巴打

好有機會睇下

我都唔係好識分，咩位先係海景位？

小心3號車廂係其他車改裝，無望海景位

樓主今晚仲有咩節目

依家出緊天文館

係咪呢種

仆~~街了

我係咪就係買咗三號車廂

可以的話可以好似我噉，喺屋企print定張紙先，我驚自己會不斷寫錯，print咗六張過嚟 ，網上好多地方可以download，寫好曬先交比櫃檯方便好多，對大家都好

鹿兒島中央去南鹿兒島可以用ICOCA

坐市電170円搞得掂 但係唔用得ICOCA

鹿兒島中央個東橫inn好正 好似可以望山或者望摩天輪
景觀一流

思無邪正嘢嚟

諸君！見證奇跡吧！

獨L坐摩天輪

獨L你註定一人，冇野食又冇氣氛......

我依加就好似佢咁坐喺摩天輪除咗冇佢一成靚仔之外

嘻嘻嘻...雖然搭摩天輪用左成份糧.....不過ok la....識朋友緊係咁架啦....下次出嚟問埋佢個名同問佢幾歲先... 祝大家都搵到自己愛的人呀! 加油豬唷

鹿兒島一問..櫻島、霧島、指宿邊個地方最值得去

各位因爲得四日假，坐快運頭尾無左半日 , 想請教大家如果櫻島、霧島同指宿，邊個最值得去睇下。謝謝

行程簡介：
Day 1 中午到達鹿兒島機場 > 鹿児島中央郵便局 > 仙巖園 > 尚古集成館 > 天文館通 > 住城山觀光酒店
10 / 01 四 Day 2 霧島 / 指宿 / 櫻島?
11 / 01 五Day 3 霧島 / 指宿 / 櫻島?
12 / 01 六Day 4 旅程結束，中午回港

google keyword
霧島神宮
櫻島火山展望台
指宿砂浴

可以加鼓油
初頭我都唔識食 見日本仔撈落飯 我就撈落飯
發覺係中伏

樓主個遊記又另一番風味

抱歉

我想問如果得一天只可選櫻島、霧島、指宿其中一處 邊處最值得一去

剛睇到熊本地震後櫻島火山好似活躍左

佢係360度全透明，加上有少少搖搖下，上到去之後真係有淆底，樓豬都唔算畏高，之前都玩過飛行傘之類，但呢個摩天輪頭幾分鐘真係淆淆地 ，雖然習慣咗之後就冇乜問題

景色的確唔錯，去到最高嗰陣，可以望曬成個市嘅夜景，但最大問題係個窗好唔乾淨，搞到成個景都蒙查查

落返嚟，繼續去夾公仔，唔知發乜癲走去夾糖

連部夾公仔機都要蝦我 ，咁啱有對夫婦經過笑咗一下添

玩嚟作賤自己....六盒朱古力食糖尿

玩完返apa酒店，先發現原來巴打推介嘅 思無邪就喺隔籬

睇落去

唔知預唔預到時間，路程夠複雜的話希望我識搭車，有機會

著名會員
東橫inn，mark低先，都想轉下酒店
睇嚟幾多人都有推介思無邪

原來要加豉油......
就咁食真心唔掂

唔好食架
上次同日本朋友係檔京食飯，佢又係叫我撈落去，但我覺得好撚難食

東京

其實冇所謂，你可以行去其他車廂

我相信炆米巴打嘅意思係，比啲關鍵你自己去google邊個景點最啱心水，始終個個人嘅睇法都未必一樣

據我所知呢，櫻島火山就係鹿兒島地標嚟嘅，但另外兩處都各有特色，而且仲有得坐特別主題jr

三個景點我呢幾日都會去，記得準時追post 作參考

仆街你認真？！我諗住聽日去喎，即刻查下資料先

多謝你支持

去櫻島餵猫

過幾日就去 希望唔好影響到

你即場買多數坐3號，到時睇下有無得行去1，2號公里空間啦

櫻島 完

霧島神宮坐車好唔方便，去埋高千穗牧場既要睇住啲巴士時間，夠膽死幾個鐘一班

有貓？

應該喂咩好

邊個位有貓餵？

足浴附近個公園有幾隻

之前係係櫻島見過有貓偷釣魚阿伯d魚，一啖dap入口之後迅速跑走

東橫inn有免費早餐，窮撚至愛
而且VOD只要500YEN，任睇鹹片

我去果期維修緊

喺櫻島間Lawson買罐罐

櫻島日日都噴灰
活唔活躍都要睇天氣報告（方向+噴發時間+灰量）
唔係點影相

各位已經推介左好多拉麵比我

其實樓豬都好鍾意食燒肉 放題定單點都希望有推介比小弟，特別係宮崎牛出名，求推介，希望喺鹿兒島同埋宮崎都搵到好食嘅燒肉

暫時諗住去呢一間宮崎嘅燒肉，叫apas，似乎應該有啲名氣，有冇人清楚要唔要book位？ 樓主冇電話可以book

如果我冇搵錯資料，應該係有單點、放題同埋鋸扒可以揀。

最重要係咩呀，好食？抵食？環境好？係歡迎毒L呀！ ，唔俾我入去，你好食到識飛都冇用！

炭火神吉

唔適合毒遊去

好，如無意外嘅話，應該今日會去！

一人ok?有冇必食推介先

唔該曬巴打

可以就咁扇入去，唔使好辛苦插個窿，日本係好多細節上都做得好出色

買咗一支可疑嘅番茄汁，試試佢

apa大堂仲有洗衣機同乾衣機，等我啲衫乾完之後就可以瞓了

平時可一人，但日本而家新年，唔知得唔得

神吉盛 特選 2-3人前

重有每日之選，會寫喺張紙度

好多謝

呢個就係2-3人前？ 我都幾肯定我一個人都食得曬

13 號就要去九州玩
唔好地震啦好嗎

好可惜

我仲以為櫻島當地得啲紀念品店添

免費早餐

即係同職員講我要俾多500睇vod? 電視冇得插耳機，大大聲播住好尷尬喎巴打

好聰明好得意

係

介紹多一間比你

焼肉 薩摩ホルモン舗

正！都係呢句，一個人ok？

樓豬真係要變豬了

各位嚟到鹿兒島嘅巴絲打，可以去鹿兒島中央站嘅綜合觀光案內所，攞呢兩張嘢，我就去買welcome cute 嗰陣俾埋，但我諗你買唔買都好，佢都會畀呢兩份嘢你

最感動嘅係佢係繁體中文，唔係殘體

左邊集仲介紹櫻島嘅相關資訊，例如交通時間表、景點、火山歷史文化等等，右邊就係講成個鹿兒島，包括市內各種交通嘅簡介同有咩景點，如果一早有呢兩份嘢，之前就唔使咁迷茫 ，推介大家攞返本

另外，welcome cute 嘅優惠券比我想像中多好多，幾乎全部展覽館都有折扣，幾抵玩，加加埋埋都慳唔少，可以一次過睇曬有咩館，唔使一間一間慢慢搵，之前真係蠢

屌 又係你
你去左幾多次旅行啦

薩摩雞嗰度有冇地址呀我都係鹿兒島獨遊緊可以相迎

今次feel到冇野睇，上幾次遊記豐富d

好耐冇見！

嗱我咁有你心，就放過我啦

毒撚好記仇

特登返去上一個遊記搵返出嚟

主要係懶9樓主仲未開始認真行景點，希望可以改善到 ，有冇咩詳細嘅缺點

多謝支持

〒890-0053 Kagoshima Prefecture, Kagoshima, Chuocho, 11−番地 鹿児島中央ターミナルビル地下１階

名:地雞之雞膳

唔該面具B

樓主幫幫手check下櫻島係咪一切正常

等陣就去，親身試伏

唔係有部機比錢去睇既咩

熊本新幹線琴日震完都停左 真係唔知櫻島點
等樓主匯報

一落車後有清晰指示牌，好易搵

睇落櫻島渡輪正常營運

記得食佢船上面個烏冬

攞welcome cute 要去換飛

圖中有幾多腥港人

40hkd好貴，味道還不錯，味精好重食完即刻頸渴

船

呢問一個人OK

櫻島火山係第三級警戒

同車好多腥港人，好驚自爆

起碼有七八個

其實LIVE遊記唔辛苦咩

其實都辛苦

好多時要企埋角落頭打字

主要係借個地方分享自己經歷，令自己第時大個可以睇返之前嘅自己，自己一丁友周圍蕩嚟蕩去

另外有有人會聽我嘅經歷雖然唔算咩特別，感覺係唔錯嘅

櫻島觀光巴士大約一小時一班，其中某幾個景點會停幾分鐘車，放低你幾分鐘影相，每次落車都要出示welcome cute

大部分相都係相機度，之後補翻(雖然其實都係影相機mon)

我下星期去台北

嚟到最後一站，呢個應該係重點，巴士會停成15分鐘，之前都係停5分鐘左右

湯之平展望所，我覺得15分鐘都係太少，之前每一個站都係走馬看花，於是決定留係到，等一個鐘後嘅下一班巴士

呢度有間紀念品鋪，我最鍾意就係買垃圾做手信

樓下仲有得餵貓 ，可惜冇買貓糧

對...對唔住...奴才馬上退下...望主子恕罪

咁遠望住，始終有啲唔夠喉，想再行近啲睇火山，於是樓豬就向火山方向進發

行行下先發覺，周圍已經冇曬人，唔緊要，探險者總是孤獨的

死路，唔緊要再轉另一條

唔少火山灰，睇嚟都一段時間冇人用

冇計，唯有原路折返，勸大家搭巴士的話，不要試圖想行上山

經常爆發點會比你上

之後搭返車去港口，行5分鐘左右有個公園，有足湯同步道，浸住熱水睇風境係幾爽

步道，go

有feel

觀光巴士同便利店只係喺對面，裏邊有貓糧同其他補給品

第三級警戒，點會比你入

好似冇乜人睇嘅

正皮同留言呢個post是我出post動力

me睇緊

有睇呀
不過香港人好多時候返緊工

櫻島渡輪落船隔離就係水族館，而且揸住welcome cute 仲可以減300yen，冇理由唔去啦

電鰻， 令我諗返起電鰻供電比魚缸，等於永動機嗰個膠post ，唔知有冇人睇過

又係時候借助google翻譯嘅強大力量

好肥美的石斑啊

好自然諗起呢一幕，型到

職員用嘢食玩9海豚

為咗食野不惜出賣自尊

我一月尾都毒遊鹿兒島，巴打去櫻島係一日遊？

離開仆街香港去鹿児島県玩其實真係好幸福的事

巴打在嗎

留名
月尾去
想問下個到啲物價係點?
好似見好多普通一個set(野食)都1400yen咁

準確係半日，計埋來回輪渡大約6個鐘咗右

有冇推介

暫時叫咗3600

牛舌同豬腸

已經叫咗好多了

唔食豬腸 ，牛舌唔夠飽的話再叫同時銀包君仲未死的話

打錯，應該係牛腸再加黑豚五花腩

好豐富，味道ok?

牛腸亦不了

黑豚一早叫咗了，認真好食

突發，店員突然放冰落黎，大鄉里求解，降火？

因為油脂搶火

每一層都有部好似找錢機嘅嘢，你入錢之後部機會出張卡畀你，張卡上面有密碼，你係間房部電視入面輸入密碼就得
樓主加油，追緊你遊記

有冇睇到水族館門口條 河／海 住左2條海豚

渠應該準確啲

好正呀樓主！！！個燒肉

今晚睇咩都放埋上黎些牙

水族館大唔大?
樓主覺得值唔值得入

樓主唔係無人睇
只係港奴要返工 追唔切

又獨遊梗係留名支持樓豬

上年去鹿兒島第一間就係食呢間 好記得佢有本簿專for外地人寫食評

櫻島火山

係，放工先有時間追

我又冇留意喎

巴打
近況如何

普普通通，海洋公園勁好多

但係佢勁就勁在係櫻島渡輪隔籬，仲有條天橋可以直接行過去，地理位置勁好

此外張welcome cute 又有水族館門票優惠，眾多配套之下好難令人唔入去，但其實裏邊都係普通，未至於話值得一定要去

完全冇留意，門口有河都唔知

發現！ 但呢間要1000yen ，不了

你係咪仲住緊apa? apa係1000yen，食水好深

950 yen同 1750yen 嗰兩個最好食，以下附圖，3600個拼盤就有啲正有啲普通

950yen的黑豚五花腩

1750yen 的牛唔知咩部位

埋單大約450hkd， 香港呢個價絕對食唔到，佢自稱a4牛，應該可信嘅，整體感覺都唔錯

每個人都有自己一個爐，方便毒L生存 ，而且又有嚿嘢吸油煙，唔會成身味，又可以即場望到，師傅親自切啲肉畀你，感覺幾唔錯，整體感覺都抵食

btw又見到淮山 ，日本人真係咁中意咩，我就第一次攞佢去燒，都係普普通通咁嘅味喇

啱啱打咗日本第一場團體戰 ，望一望周圍，一齊打緊嘅以中年男性居多

樓豬一直周身酸痛(因為太肥)，買咗呢支嘢，睇下日本貨有冇用先

yes

你係鹿兒島?

聽日會去指宿，來回都係坐玉首箱 ，各位有冇推介

應該會去浸沙同去西大山，網上睇圖流水面好似好弱智咁

海豚水道展示
鹿兒島水族館的海豚們可以由海豚池游出海玩耍。
不定期舉辦。 水族館外的海域

（海豚海洋行徑）

買套票去埋仙巖園好似再平d

lm聽日睇

仙巖園好似只會送兩串嘢食，係平在交通方面免費，但始終冇水族館喺隔離咁方便

btw 我諗緊聽日好唔好去埋仙巖園

巴打！好耐冇見

我以為嗰條河係出面個海嘅一部分

流水麵一條友係會食唔晒

唉

指宿去過兩次，第一次係池田湖-唐船峽(流水麵)-枚聞神社-長崎鼻-砂湯里-指宿駅
要自己就巴士時間，同用1day pass

弟二次係知覽特攻平和會館-指宿駅-西大山駅，搭玉手箱返鹿兒島中央

時間唔多，呢啲景點做後備啦或者

有冇野食推介先

青葉 食鄉土料理
長壽庵指宿店 食蕎麥麵

近排忙到HIHI呀,想食烤肉又冇人同我食,好SAD

來回都玉手箱，咁你係指宿得4個鐘
建議回程唔好搭玉手箱，指宿巴士尾班5點到，到時搭返普通jr 算啦

即係你意思係，坐5點尾班車嘅巴士返指宿，然後再搭普通jr?

鐘聲響起出發的訊號

早晨，搭緊指宿之玉首箱去指宿

非鐵膠，純粹周圍影下

打卡

用jr pass換飛嗰時，我話要窗口位，點知竟然揾呢啲濕9位，得半個窗

然後我望一望身後，原來成節車箱都比團大陸人團包咗 ，唔怪得之冇曬靚位，成節車幾乎得我一個唔係團，唉.....

成團大陸人 一定嘈到仆街

係啦
如果你來回都玉手箱
仲要去西大山
邊有時間去到砂浴
西大山附近乜交通都無

見導遊周圍喺度派比團友一張卡，好奇就偷望一下，原來係乘車紀念證，導遊幫你給印再畀你，唔係親手給就冇意思啦

然後周圍搵，終於揾到整證個位

達成

身邊見到唔少攞住大機影嘅鐵膠，用本好靚嘅簿給印，而唔係給係張卡，可惜我冇簿係身

西大山諗住jr來回

到時睇情況啦，趕唔切再說，張飛都可以唔用嘅

俾你去到砂浴
都要倒塔咁趕住走

喺呢度等車

上到車之後係勁逼，樓主勁驚落唔到車，又驚聽唔明落車個站，全程都係繃緊噉樣坐

落車打卡

到左鹿兒島，好似都唔算太凍

夜晚或者上山都凍嘅
但其實我都係著得同香港差唔多，多一件外套背心

live左

無訊號，up唔到圖，返市區之後補翻

報告一下現況，正式放棄坐玉首箱回程，西大山亦因為交通夾唔到，下一站可能會去長崎鼻，有冇其他巴士可以去到景點推介

追得好快

天氣好似麻麻?

上個月都去左南九州，留名

五月一條友去都食咗兩晚屋台村
仲俾兩個日本妹撩吹水

今晚會唔會去屋台行下

個人問題

打文時加左個自稱太難頂
睇左幾頁都係決定唔睇

但都祝你旅行順順利利

唔緊要，其實就同咩小編嗰啲咁on9，我自己都知，但成日講「我」做乜做乜又好似有啲無聊

巴打一定好靚仔

未必了

多謝

喺，朝早至下晝都落緊雨，直到四五點左右先停

屋台咁貴又唔係特別好食

wfc

補返今日行程

到咗指宿，第一站就搭巴士去砂湯里，有得浸溫泉同埋砂浴，浸溫泉同砂浴係兩個地方但好近，可以行過去......我本來就係接收到咁嘅資訊

原來連接兩個地方嘅路出咗事，但行另一條路要行成一個鐘先去到，所以就搞咗個接駁巴士，但要半個鐘先一班，我又啱啱miss咗，咁就等咗半個鐘....

各位近排諗住去指宿要留意一下了

紋身當黑社會唔比入？日本黑社會好似係合法，點會搞成咁，有冇人講解下

好得意 ！作為龍珠死忠一定買！

溫泉同砂浴有套票

浸砂浴嘅地方，唔知點解會有啲宮崎駿嘅feel

佢建係海邊，好舒服

大致上就係咁，毛巾要200yen，浴衣免費，底衫褲都唔俾著，可以帶手機相機，然後就可以訓落去

一步一步俾人埋嘅時候，感覺好奇妙，沙比想像中重，令你基本上唔會喐，只可以維持一個動作，望住天、聽下海浪聲，先發覺成個世界好寧静，生活喺香港好容易迷失，好耐冇試過咁確切感受到「自己」嘅存在，好似感受到入土為安嘅感覺，突然有啲明白點解人死要埋葬佢，塵歸塵土歸土，一切回歸寧靜

扮完文青認真講下個感覺，啲沙一開始唔覺熱，但焗下焗下先嚟料，起身嗰時成件浴衣喺濕曬，我唔知咩係排毒，但成個過程又好似有類似感覺，總括而言係幾推薦嘅

我都好想埋係沙度思考下人生

之後就係去露天溫泉，唔可以帶手機入去，只可以影外圍

網上搵嘅圖，實際上都差唔多，係的確幾靚，一路浸住一路望住個海景同山景，近乎180度以上，係個咁開揚嘅環境底下真係有少少刺激 ，但最主要問題係太多麻甩佬喺周圍吹水，大煞風景 ，另外全裸同一班人浸係同一個池，係有啲唔自在

另外講一講個浴堂，砂浴同呢個溫泉嘅浴堂基於設計同殘舊等，睇落好汙糟，雖然實際上唔係但感覺都唔係幾好受

示意圖，呢度裝修得靚同光猛，感覺上就幾乾淨

網上示意圖，呢個文化真係接受唔到，呢張凳啊 無數人光住屎忽坐落去沖涼，都唔知有幾多屎hi過上去，真係真係不了

玩完砂浴食返粒春或者蕃薯，簡直一絕

浸完溫泉已經差唔多三點，而我只係係早餐食咗一個便利店飯糰，一早餓到癡線，本來諗住去呢帶唯一一間餐廳食嘢(上圖)，點知啱啱撞正休息，餓死我了

冇嘢食之下隨便買舊雪糕，又幾正喎，可能因為肚餓，食得幾開心

btw有冇人同樓主一樣，最鍾意食呢種好似鯛魚燒嘅雪糕，雪條會食得好狼狽，新地筒又要撕開充滿雪糕跡嘅紙，即使係杯裝雪糕都有機會整汙糟，唯獨呢一種可以食得好瀟灑，就咁起手就食

去到長崎鼻，因為係臨時改行程，所以完全唔清楚有咩景點，周圍hea下等尾班車返指宿

打卡

唔知咩來頭嘅燈塔

龍島神宮，打卡
應該又係蒲島太郎故事有關

寫貝殼祈福，寫咗乜就唔講了
話要入100yen，我大佢入咗110

又攞咗支籤，睇唔明，但感覺上好似凶凶地

hea 完返巴士站等尾班車，見到呢張牌，好有心保育當地語言，仲翻譯成中英文，反觀......

返到指宿，等jr返去了

終於補完之前嘅事，終於live

去咗試幾位巴打推介嘅薩摩思無邪

最下幅圖係餃子，一般貨色，唔知點解menu會有外國勢力國旗

拉麵，隨便嗌咗第二貴嗰碗，湯底幾正，面正常，特別在於上面啲唔知炸咩幾正，浸住喺湯度食好好味。行過幾個叉燒有啲鞋，太瘦了，肉味亦唔突出，一般姐。埋單嗰時先見到，原來有另一款厚切嘅叉燒，嗰一種睇落肥瘦適中，而且燒過，睇圖就已經正好多

由於今日早餐晏晝夾埋只係食咗飯團，頭先食埋拉麵都仲有少少唔夠喉，決定hea一陣後再食多餐

就算黑社會合法化都係黑社會
咁樣怕會影響到人 所以一律有紋身既唔比入

原來如此，驚佢哋搞事之類？

搞事就唔會，只係傳統上有紋身唔比入

嚟到呢間一早mark定嘅鋪頭食地雞，淨係大大隻字寫住歡迎毒L已經好感度+10000

如果細心留意，應該發現到樓豬每次坐低食嘢都會叫杯烏龍茶，烏龍茶真係好好飲 ，仲要係健康

埋單1500yen左右，啲飯偏小，未食完雞已經食曬飯，麵豉湯都係普通，其他五顏六色一碟碟嘅我從來都唔食

親自見到廚師下廚

但唔緊要，主角係薩摩地雞，唔夠膽食刺身，就試下炭燒

呢碟雞我畀好高分 ，每一舊雞嘅肉質都係鬆軟易入口，冇一舊係鞋，嘅比香港快餐店啲雞扒高汁一百倍，更難得嘅係佢唔係靠脂肪嚟令到成粒雞鬆軟易入口，佢脂肪唔算多，係真係靠舊肉本身嘅質地，痴L線

另外睇圖都睇得出，佢嘅炭燒味真係好重，樓主係好鍾意食嗰陣炭燒味，係好中意，我係指嗰陣炭味，唔係指燒窿嗰陣味，呢個雞完全做到呢個效果，甚至流出嚟嘅雞油都係黑黑地

再者碟雞隔籬嘅柚子辣汁都同啲雞幾夾 但美中不足係佢嘅優點同時亦都係缺點，雖然我好鍾意炭燒味，但佢浸味太重影響咗雞本身嘅味，令到食落口主要係炭燒味同埋油汁，但雞味稍為失色

好多九州觀光列車,指宿由布院呢類都大部份遊客坐哂架啦

我都好鍾意飲烏龍茶
嗰啲雞通常都係拎嚟送酒

打算錄緊連登嘅時候，比我見到呢個post ，決定即興搞，

便利店美食巡禮

真係需要一啲時間反思自己同瞭解自己

膠布貼哂佢就可以
霸氣盡失

樓主仲唔post 便利店食物相？

我反而鍾意叫啤酒飲

炭烤雞

主要就會喺呢個post，搵最多正皮而且有相嘅嚟試下，究竟連登仔嘅眼光如何呢 好！上菜！

呢個係樓主為左欺騙自己食得好健康，而買下嘅一個煙幕，大家可以不用理會

7仔炸熱狗同埋春捲，呢兩樣嘢唔係連登推介list裏面，純粹係個人見到好似幾好食

炸熱狗個麵粉太厚，而條腸本身唔係幾好食，整體一般，春捲反而有驚喜，唔係話好好食，係因為裏面啲料同香港有少少唔同，幾有趣

我同你哋講，呢個醬汁真係無敵，加落個炸熱狗即刻好食咗好多，茄汁係正路嘢，但個芥辣非常出色，我本身唔係好鍾意食，但佢加咗好多蛋黃醬，溝埋之後好正，呢一種味再加茄汁真係無敵

但比最無敵更無敵嘅係佢嘅設計，相信根據上面嗰三張圖，大家都應該明白係點操作，將呢個醬料包對接，就會穿咗兩個窿噴啲醬出嚟，又方便又唔會整汙糟，咁完美嘅係，用呢個方式整出嚟好靚(係因為我一手攞住電話一隻手噴，先至搞到好核突，正常好靚的)，完全係標準嘅熱狗樣，兩種醬汁平排鋪喺條腸上面 食慾大增

認真嘅，呢一種醬料包有冇得大量採購，想買幾十包返香港 ，有人知請儘快通知我

之前香港麥當勞個限定芝心醬都係對摺

台灣見過有呢隻醬賣
一包有十盒

跟住就到連登推介list 名列前茅嘅7仔半熟蛋，同lawson嘅蛋卷(唔知算唔算蛋卷)

隻蛋我就諗住聽朝先食嘅，講下個lawson蛋捲先，300yen一排，其實就咁睇圖，我係絕對唔會買的，因為一睇就知好留好寡，一陣死忌廉味，但因為個post好多人正評先勉為其難買一個試下

佢中間個紀廉幾正，食落唔油膩唔單調，我最驚嘅就係嗰種，廉價生日蛋糕上面嗰啲cream(相信大家都試過 )，呢個蛋卷雖然似樣但高質好多，而且仲有一陣芝士味中和返，口感好正。

仲有佢個皮，個外層係落咗唔少糖，有小小焦糖feel，掂完個皮之後隻手係會有啲黐立立，都幾唔錯，呢條嘢20hkd的確係幾唔錯，應該會再食多次

冇留意添
好事嚟，呢啲咁精良嘅設計，好應該要推廣開去

係一樽咁買？淨係包裝都一樣可以對摺支出嚟？

對摺唧

好想撞到樓豬真人

臺灣邊度，臺中臺北臺南？
便利店定超市啊

比出一張嘴嘅炭燒味更出眾

真。毒
咁都有人想睇

今日好唔好天

屌你正呀喂

係日本第一次見到呢隻醬，一開始覺得好疑惑唔知點meet開
領悟到之後覺得真係驚為天人，個設計真係太有人性化

依加上咗特色列車隼人之風

全黑幾型

製作完成，啲證好靚，連我呢啲非鐵膠都覺得好興奮

吉松站周圍有冇推介景點或嘢食

不要再說了 我已經3個月無食出一張嘴

留名 準備去

去四日3夜

好期待城山酒店個十大早餐😂🤤

8號？我應該係宮崎，夜晚返鹿兒島，然後9號下午1點機

隼人之風中途會停幾個站，畀人落去影下相

打卡

貓店長

再打卡

呢個堅

見佢攞住張牌，就去R張合照

到總站吉松，寫張牌掛上去先

問題嚟了

是咁的，因為樓主太懶冇乜plan，來回都買咗隼人之風，諗住總站吉松應該好多嘢玩，玩完之後就搭返隼人之風尾班車沿路返回鹿兒島中央

但當我一到步先發覺....

荒涼到......都唔知點樣hea四個鐘
啱啱問過jr 職員，仲話呢度冇單車踩，想踩下單車都唔得

求各路大神出招 ，吉松好去處，有冇隱世極邪惡景點，小編好無聊(新假期上身)

去觀光案內所睇睇 睇下有無職員介紹景點

高雄全聯超市

唔緊要啦，唔追景點啦，今日天氣幾好，就係呢邊周圍行下算，如果有單車就完美了

樓主終於行左咩地方

信號好差，嘗試up相中

漫無目的亂咁行，嚟到呢到，圓x寺，有條友見我好迷失方向咁遊盪，就過嚟搭我嗲

加甜

男來的
不了

原來佢就係呢個寺嘅負責人，我見佢身上仲著埋呢個寺嘅袍，佢啱啱想揸車走，但因為見到我就決定帶我周圍行下，真係好好人勁nice 我初初仲以為佢係想sell我嘢，無啦啦車都唔揸落車帶我參觀，係我以小人之心度君子之腹

呢個寺同時喺佢屋企，本身呢個空間就喺佢屋企入邊，而呢個空間後面就係佢哋一家人住嘅地方

感覺上好似就係你的名字裏邊，女主角一家嘅背景，呢個家族就係營運呢個寺，設定上亦都係一日得好少車到呢度sorry毒L病發作

佢教我應該點樣參拜，根據圖一，打開前面個黑色盒，會有一啲類似香料嘅粉，然後將啲粉放落前面個容器，然後再雙手合十就ok

佢屋企，帶我周圍睇下咁，好大好乾淨

之後佢仲帶我去睇隔離放骨灰庵嘅寺，唔好意思唔記得用手機影，相關嘅相都只係用相機影

繼續冇睇任何地圖，憑直覺亂咁行

純粹係一條橋，用嚟跨過條河

雖然唔知咩嚟，但繼續秉持著港豬精神 ，都係打咗卡先

當地體育館，冇開門

的確幾適合用來避難

見到超市，入去買啲嘢食醫肚，竟然見到有種子賣 ，真係有種好農村鄉下嘅感覺

樓主偷拍超市環境

行完超市，決定開返google map 放大自己睇下附近有咩景點，見到十分鐘左右嘅腳程有個神社，go!

清瀧神社，呢個係一個非常偏僻嘅地方，上google係搵唔到任何資料，你用google map 都要放到好大先會顯示呢個地方

有個日本國旗，枱上面有本簿寫低自己個名同邊度嚟，成本嘢除咗我之外都係日本人，好彩佢哋全部都係用漢字嚟寫，令到我寫冇咁怪，如果咁啱之後又巴打絲打到訪就會見到我真名 睇下就算勿宣揚

跟住見到呢個，本身我仲不要命噉惗住飲，見到隔離張嘢見到咩手水先至係用嚟洗手 ，但可惜張嘢甩曬色，結果我只係可以用自己方法洗手

附上相機劣影，見笑了

到達，可惜沾面賣曬，唯有試其他

嚟到巴打推介嘅豚toro

循例一杯烏龍茶

拉麵整體都唔錯，冇咩特別缺點，舊叉燒好正，入口即溶，但好多肥膏好邪惡，但唔緊要，我仲叫多一碟叉燒食 ，令人欲罷不能嘅罪惡感

但必須要彈一下，面前俾你斟水嗰啲水，應該係生水 ，有陣味，嚟咗日本第一次見到呢個情況

我頭先都食左依間，亂行，係天文館通
係細碗左d 其他都ok

兩年前去日本，買咗張JR PASS全國14天，差唔多所有JR觀光列車都任搭。

有一日用咗差唔多成日由鹿兒島中央搭觀光列車上熊本

人吉 吉松 呢D地方真係冇咩好行，我嗰陣去等轉車，行出車站睇過

份量係一般，但我見佢100yen就可以替玉，我唔知公價幾錢，個人嚟講算底，彌補返分量不足

呢本嘢封面已經好靚，啱曬我用黎儲啲鐵路嘅印章，紙嘅大細啱啱好，單單一個隼人之風已經令我儲到五六個印章(停個幾個站有幾個可以吸印)

最型嘅係佢唔係普通筆記簿咁，係可以好似上圖咁拉出嚟，儲咗好多之後一次過show出嚟曬你冷

btw 連隼人之風嘅職員見到我本嘢，都問我喺邊度有得賣

係吉松站出面一間店買的(下圖)500yen

的確冇乜好行，但因為我係諗住隼人之風來回，所以要係吉松留四個幾鐘

但接受現實之後發覺其實都幾好行，周圍行下鄉村小鎮，感受下當地文化，同當地人吹下水，反而幾放鬆

隨便喺超市買啲垃圾食品，坐係個好開陽嘅地方，完全唔使理時間慢慢食，反而幾好

或者去睇下寺睇下神社(頭先遊記有講)，學下參拜，而且完全係零遊客

八點咗右又去天文館，我又犯咗同一個錯誤，我太遲去了，好多店都差唔多閂門，本來諗住去機鋪夾公仔，但200yen一次不了

之後繼續亂咁行，去到一間書店，我每次去旅行都鍾意喺當地睇返香港嘅旅遊書

呢啲嘢真係你睇我好，我睇你好，本地人覺得冇乜特別嘅嘢，外國人反而會仆去試

我都估到有太興架啦

李綿記 獨特的口味

除咗出前一丁，全部嘢都不能理解

好得意 ，雖然語法好似冇乜錯，硬係覺得怪怪地

嚟到呢度我先發覺，好似唔係幾好，就即刻停止咗我嘅侵權行為

日本一般鋪頭通常八點鐘左右就關門啦

我見到呢啲書都會攞上手望兩眼

會覺得個句子奇怪係因為你平時唔會咁講啫

所有嘢係幾平，但冇咩買得落手

嚟到呢間串燒，喺激安殿堂後門隔離，歡迎一個人

有中文menu，睇落應該真係中國人寫嘅

round one，例牌烏龍茶，錫紙金菇都係我必叫 ，但味道一半，隔離串燒都係正正常常，冇乜特別

round two，杯梅酒意外幾好飲，炸豆腐做得好唔錯，推介 ，串燒都係麻麻地，以一間主打串燒嘅鋪頭嚟講，有待改善

埋單2600yen，其實都幾貴，雖然一個人篤住串燒睇lihkg係幾爽，但始終都係貴，並不推介，去完激安殿堂順路可一戰，特登去就不了

而家2300，意外發現原來有共享單車，而家踩住佢周圍行，一邊碌google map 睇下除咗便利店之外有咩係開嘅

日本嘅街道幾闊，天氣又涼爽，踩下踩下幾寫意

其實我覺得黎啲畫幾好
掉轉咁睇 可以學下日文

今日中午到咗
啱啱去搵思無邪行咗3個大圈先搵到

跟住google map，夜晚自己一個踩到呢間廿四小時營業嘅店，google map話佢係書店，但其實七成以上都係賣碟

揭開一本高中歷史書，睇下日本角度嘅歷史(雖然都係睇住啲漢字估)，好多人物或者事件名都係用漢字，同我背嘅差唔多， dse當時嘅回憶翻曬嚟

估唔到毛澤東十萬入千里長征走佬去廷安都有講，另外睇落佢地嘅歷史都係同香港歷史科一樣，都係比較注重戰爭嘅起因、結果同影響，戰爭過程一樣俾人忽略

較估唔到嘅係用咗幾大篇幅講南京單野，我仲以為呢度有少少敏感，最多只係提一提個事件名，幾有趣

我見本書都有講過幾次關於孫中山嘅事同佢講嘅嘢，睇嚟孫中山的確係被外界視為中國改革先驅，咩天下為公三民主義都有提一提(歷史jj上身)

之後跟住google map去到一個公園，原來就只係一片草地同埋跑步徑

(相機影唔到)呢個時候突然望一望個天，發現個天好多星，鹿兒島嘅夜晚除咗市中心呢邊光少少，其他地方都幾暗，光污染比香港少好多，嚟咗咁耐先第一次真正望下個天，好多星

見周圍冇乜人，就突然興起放底個單車，成個人攤係草地度，望住啲星，望住佢哋先會發覺人類幾咁渺小，我地所擔心嘅事其實根本微不足道，大家都只係宇宙中既一粒塵，再如何掙扎求存，成個宇宙都唔會因為你而發生任何變化，就好似我哋望住螞蟻係到掙扎求存，佢哋做咩都唔會干擾到人類嘅世界，其實煩惱得嚟真係冇乜意思。如果世界上真係有神，以上帝視角望住我哋嘅煩惱，都只會一笑置之，人類真是可笑，以及可悲

又諗返起，上次咁做已經係三四年前同幾個friend出夜街傾心事，瞓喺公園望住天，估唔到咁就過咗咁耐，但感覺上自己同三四年前攤係公園嘅自己，都冇乜改變冇乜進步

------------------------------------------------

攤咗一陣起返身，當樓豬以45度角chock住起身，一隻腳屈曲一隻腳伸直，然後上半身向前傾，其中一隻手放喺屈曲隻腳度，以為好青春好不羈這時候，先發覺全身都係泥同草 其中仲有一啲好難整走，霸氣盡失變返毒L

示意圖

去還車了，四周都有還車嘅點，有繁體版 ，但半個鐘200yen有點貴.....雖然話單車嘅質素係幾好嘅，幾好踩

樓豬今日打咗好多字，比下面施捨正皮吧

btw 我打緊呢句嘅時候先發現，聖誕版公仔冇咗了

幾靚女下

樓主有無去宮崎青山？係咪即日來回

點樣gmap查有咩開緊

可能上面有寫幾點開到幾點咁

你哋平時唔用google map定係我用得太多?

是咁的，你放大google map周圍碌，一見到有少少興趣嘅點就撳入去，然後就以見到營
業時間

例如我撳呢間炸豬扒，其實佢已經即刻話你聽，呢一刻佢開唔開

再撳入去仲有埋詳細營業時間

？

今日會宮崎，但夜晚十點幾先到，之後聽日玩一日聽晚返鹿兒島

垃圾樓主正如呢個post標題所講，係冇乜plan過，特別係宮崎，有冇景點美食同交通推介 唔該你哋

係有啲難搵，佢個招牌唔顯眼

你又啱

等陣去霧島神宮，然後今晚去宮崎，然後聽晚再返鹿兒島

呢兩個地方有咩食玩交通推介，就即管出聲啦

主動行過黎幫你影

車上面有個日子牌仔
人人有份

上了霧島特急了，大約9個字後會到霧島神宮站

樓主會唔會去青島神社？
喺青島站附近有個漁港食堂
日本, 〒889-2162 Miyazaki-ken, Miyazaki-shi, Aoshima, 3 Chome−5−１
佢既刺身飯同龍蝦湯好高汁

可惜佢收好早 營業時間11:00-2:30 逢星期一休息 又或者去飫肥 嗰度真係無咩人 好清靜
建議可以買邊行邊食卷
¥1200包7個地方既門票+5張兌換卷

換小食/飾物都得
飫肥最出名鰹魚一本釣 可以就咁食/用個爐仔自己燒熱

講兩講好想再去

hi，你推介個豚toro唔錯

我應該只係可以揀一個去，青島同飫肥邊個好？

要睇你多唔多時間
青島離宮崎比較近 大約半個鐘車程就到
有青島神社同洗衫板景 景點都近jr站
但要預日頭去比較好 嗰度夜晚比較荒涼

飫肥環境好靚 如果你鍾意睇古城既話就啱
由宮崎去要成個鐘先到 班次都比較少
亦要預多少少時間慢慢hea
飫肥景點都比較分散 要行比較多路程

Btw落咗jr站要再搭巴士先去到霧島神宮 巴士站有好多喵喵可以邊撚邊等車

上神宮前條樓梯都好攞命

繼續日本便利店美食巡禮

根據呢個post搵嘢食 睇連登食評家喺咪有料

familymart炸雞，名不虛傳，多汁脆口，推介

familymart腸，冇人推介過，個人興趣，咬口唔錯味道一般，冇乜肉味，但個汁救翻

又係時候吹奏個汁 ，你睇下整得幾靚，我攞住支番茄汁整都冇咁靚，一個外賣醬汁通常食得狼狽，而佢可以整到比堂食更方便更靚，發明嘅人應該要頒個獎比佢

中上，冇特別好講，全部都高於平均

Lm 暑假去兩星期

多謝

諗住去鹿兒島？定南九州？

鹿兒島會玩2-3日啦 依家搵緊機票 最平都要3000

撚貓乃人生一大樂事 ，考慮買唔買貓糧

見到條梯，我個7kg肥大背囊表示

飛鹿兒島？對我呢啲窮丁，3000太貴了，我就買垃圾快運，來回鹿兒島，唔計行李寄倉七百幾hkd

我都係講緊UO 旺季好貴

上車

落車，車站對面呢間嘢可以寄存行李，250yen一件，舒服曬

跟住行去觀光案內所問清楚，準確嘅巴士時間表

案內所仲有單車租，4h 1000yen，可惜唔可以踩入神社，得物無所用

開始行樓梯

明知呢啲檔係伏，但實在太吸引，500yen，燒得幾香但由魚冇乜味，而且食到好狼狽，一般

好正，推介

有冇大神出嚟講解下，今日七號，即係有兩個祭典？上午定下午？

我都影過
不過係其他列車

上午啦
正常就唔會夜晚玩

我都覺，日本啲嘢早啲收

識買一定全部賣曬 ，睇落好似係要即場拆，但因為我唔識睇所以keep住先

好靚

好似喺到念緊經，連講嘅係咪日文都唔肯定

相機新手，就電池應該係發脹，而家拎唔到出嚟換電，有冇方法可以拎出嚟

噉就搞到部相機廢咗，真失敗

神宮應該好多香港遊客

南九州係香港人地盤黎架嘛

日本官方數據：鹿兒島、德島的旅客中最多香港人

真係唔得就用AA膠+棍痴出黎
漲左冇得救

山陰竟然輸

uo高松鹿兒島

yes....唉

唔好啊....
接下來幾日都冇得用相機了

神樹，就係因為有嚿嘢，好似吹大咗.....

日落了

山陰成條海岸線面向南韓
咁都贏先真係痴線呀嘛

KA有德島

好似冇乜嘢行，我唔甘心，又開google map睇下，見到附近仲有個神社，就準備行去，但行去條路有啲僻...

嚟到呢個鎮守神社，果然一條友都冇

我見呢個神社出面掛住塊牌，寫住咩霧島七大奇跡，而其中兩個奇跡風穴同龜石可以喺google map度搵到，就喺附近，出發

嚟到google map所在地，地下得兩塊石板，唔只係移走左定點

突然間覺得陰風陣陣 ，就嚟入黑仲周圍去啲冇人嘅神社，有少少淆淆地，都係走佬

孤獨的樓豬 ，話咁快就入黑，自己一條友坐喺度等尾班車，仲要等九個字，周圍有冇食肆，得一間燒肉店有開，但係佢係做放題，放題燒肉只係食九個字好似好唔抵，最後就獨自坐喺車站

仲有15分鐘 ，一架一架車駛過，卻沒有一架有屬於我的位置

對多次時間
如果太耐有的士可以考慮走
講真唔值得狂等

再唔係行落去都係1個鐘only嘅事

多謝關心，終於有車了

可以充, 拎遠d, 可能爆炸

我只係帶充後備電嘅設備

到達霧島神宮站，又開始漫長嘅等車旅程，等架特急去宮崎

仲未book酒店 ，有冇推介

樓主有興趣可以早餐去城山觀光酒店一試 係得獎日本頭十名早餐 酒店入面仲有個望住櫻島既露天溫泉♨️

APA隔離有巴士上

網上說連鹿兒島本地人都推薦去試下

佢地個綠茶醬好出名

我一直都幾懷疑，點解會有粟米湯嘅存在，我以試伏心態買一罐試下，先發現原來佢係熱嘅

喺呢個情況下，竟然可以得到一杯熱飲，真係天堂嘅飲料

終於上到車，出發去宮崎！
仲未book酒店 ，有冇推介

好！如果我起到身，但我今晚去宮崎，聽晚即8號先會返鹿兒島，然後九號中午飛，噉就解決咗九號朝早冇嘢做嘅問題，唔該曬

啱啱查左的確喺

記得我住邊，仲以我為出發點提供資訊，呢份細心巴打你一定溝死女

上次住sky tower
好撚平

mark低先，仲有冇

罐粟米湯係A5罐頭黎

我專程過嚟宮崎，其中一個原因就係為咗食呢間，你竟然早收？！

事已至此，有冇巴打有嘢食推介

好想食燒肉

樓主有冇興趣一齊去旅行

上網睇完評價，去到炙屋牛藏，一個人比入！！仲可以自己一個包廂

今次真係破產了，我嗌咗13000yen，終於要食a5宮崎牛了！

冇中文英文menu，亂叫一個set

唔得了，齋睇樣已經要打飛機

例牌烏龍茶，除咗烏龍茶同a5之外，全部嘢都係嚟自同一個set，飯湯，一碟菜，一碟雞，同以上個拼盤

一個食成千蚊
樓主rich

初到宮崎就打大佬

13000YEN

樓主 快講 值唔值13000羊

今餐真係黐撚線，我都唔知應該點樣形容好

嘩 13000yen 樓主變左豪遊
上次去桂林就食幾蚊一餐

但就係珍珠米，面豉湯竟然加咗麻油，我呢啲飲開垃圾味精面豉湯嘅，第一次試呢種玩法，之前真係從來冇諗過將麻油倒落湯裏面(當然出前一丁除外 )，非常出色，飯同湯我都再嗌左一次

普普通通就等一碟泡菜，都幾好食

呢份a5宮崎牛真係不得了，我懷疑隻牛同金莎一樣，都係由上天跌落凡間 ，非常推薦，呢塊嘢雖然要成5800yen，但都係必嗌

佢真係做到所謂入口即溶，用牙輕輕一咬就開始自動散開，你睇下佢啲肥膏嘅分佈，佢唔係一嚿肉，係藝術品！

佢個咬口同牛味都係不得了，我僅僅食左一小塊(圖三夾起嗰一塊)，成個口已經係勁油膩勁重肉味，就好似你平時食燒肉放題食完幾round，開始覺得油膩唔想再燒嗰個感覺，僅僅一小塊就可以做到相同效果

嚟到呢度，7500個set可以唔嗌，但呢塊一定要嗌！

我又揀咗個7500yen set，有上圖嘅拼盤，一碟疑似雞，一碟菜，兩塊牛舌，麵豉湯，泡菜，飯，雪糕

個人覺得最出色係圖二嘅牛舌，同埋圖一拼盤裏邊最近鏡頭嗰三塊
唔~~~

疑似雞物體

梅酒同雪糕都係合格以上，sorry冇圖

去到各位最關心嘅價錢，唉....好重罪惡感....

呀.....過千蚊hkd啊..... 冇了冇了

唉.........我成世人食過嘅最貴嘅幾次

好了，我諗住趁聽日抽少少時間行下宮崎嘅商業街，當我一出宮崎站，感覺上係比鹿兒島更落後，周圍嘅商業街好似都係普普通通，請問有冇推介，又或者有冇嘢食嘢玩同成人野推介

話說今晚我住咗呢間，一出車站，塊牌太光了，真係好可怕嘅營銷策略

樓主係咪好搵得下😂 土豪請和我做朋友😘

桂林本身冇乜好嘢食

15000..... 但都值嘅

東橫inn 早餐，雖然選擇少，但質素都唔差

市內行下宮崎有咩選擇 純粹想行下街，冇嘢食嘢玩同成人野睇下

租到單車了，開始9遊宮崎市

嚟到相機鋪，都係救唔返

偶遇一個歷史館，但我見佢第二層就係自民黨嘅地頭，仲有大大個安培嘅頭，令我有啲擔心呢度既歷史會唔會好偏激，原來擔心係多餘嘅 sorry冇影到外圍，睇唔到安倍個大頭

真係極詳細，宮崎死左幾多人，喺邊場戰役死都有講明

士兵日記，雖然九成都係漢字但我都係睇唔明 ，大約應該係記載武漢會戰嗰陣

香港軍票啲friend

之後嚟到睇毒野，但估唔到得半層，連一層都冇，太細睇唔過癮

一睇就知係景點

但見到疑似火箭嘅嘢都已經知唔對路

果然，不了

估唔到呢度都有嘢夾

樓豬濛下濛下，又唔太識搭jr，就揀咗巴士

以加已經550，駛唔駛咁貴 ，jr會唔會反而平

讀緊乞食科邊有錢搵 ，之後要瞓天橋底了

翻香港之後，要查下破產手續了....

想去邊？可能交換下wts tg做咗friend先一齊去啦

樓豬做咩巴士都唔買pass

宮崎巴士冇買day pass

又要等成40分鐘車......

認真，其實究竟要點樣比錢....之前都係用pass，show出嚟算，青島站呢到，冇櫃檯又冇部機買車飛，其實點搞

唔知可唔可以上車

可能上車比？
或者番到去出閘比

好似唔比？

應該係上車攞整理卷，落車跟整理卷數字科水比司機

唔該你，希望上到車同巴士一樣

好似巴士咁入錢箱

好

wow

到咗鹿兒島？

可惜 我仲有一段時間先到鹿兒島，join唔到了

呢個我比10 分 , 76 yen 好抵

蒸氣屋

高千穗值得去

JR aeon窮人必備

九點半車，嚟到應該十一點，仲要check in酒店

算了，我呢啲摺友唔太習慣一班人，時間亦太遲，你地食得開心啲，去完講下屋台村如何

可惜，我聽日走了，冇機會

樓主你仲有幾多日玩 ?

呢個好正，次次都買一條返香港

補返頭先嘅內容，係青島巴士站落車之後就去咗青島神社，本來諗住快閃的

青島神社喺一個好細嘅島到，大約15分鐘可以遊一圈

示意圖，個島係由陸地廷申出去，因此極為開掦，幾乎360度無死角海景，一上到去就好似去咗另一個地方，好令人放鬆，反樸歸真簡簡單單幾個指示牌，然後地下亦竟然冇一件垃圾(嗰度係沙灘，我未見過香港沙灘一件垃圾都冇)，加上自然又開揚既海景，非常推介

呢個島相傳係神所住嘅地方，以前嘅日本係唔比一般人上島， 認真我真係明白，點解古時嘅人會覺得呢度係神嘅住所，真係好脫俗嘅感覺

有座橋連接你行過去

一上島，右邊會有個神社對門(定喺唔係門？)， 沿住條路行就會去神社

btw 唔知係我好彩定點，我上島咁耐都冇聽過廣東話同普通話，好似見唔到有遊客，最多都係其他省過參觀嘅日本人

呢到最出名係求婚姻求愛情，當然要試，求出pool

點會發光.....

鬼之洗衫版

幾好天幾開揚

tmr

可惜冇機會試

可以叮熱返

薩摩蒸氣屋好多間架朝早開8半
如果你聽日去機場坐巴士
可以去天文館上車

最近嘅薩摩蒸氣屋：

30幾步就到售票處：

聽日一點機，諗住去城山食個早餐

你指嘅售票處係指機場巴士？係嗰到上埋車？

@沙格拿(反愛) ，feel唔feel到，報下平安！

樓豬坐緊jr，零感覺

係
嗰個位係機場巴士售票處加巴士站牌黎

點解一啲感覺都冇

無事就好

朋友send比我先知

南九州啲火車上下震盪強度呢

仆街，岩岩地震，成棟樓搖到on9
btw 聽日去宮崎青島 發現無聽日係無海幸山幸

睇嚟真係，架jr本身仲震

我搭緊jr，零feel

其實我知道噉講唔係幾好，甚至好蠢，其實我想試下地震係咩感覺，少少震唔出大危險嗰種，但今次miss咗

冇事就好

有少少似耳水不平衡咁 搖下搖下 個人會feel到好唔自然

吳國 果陣行緊aeon

我而家覺得有 d搖, 岩岩8 點幾 無市都食野行街

真係不得不佩服日本嘢幾見同地震意識，明明上一個鐘先整完，我啱啱到咗鹿兒島中央， 周圍嘅景象同平時完全冇分別， 甚至貼poster之類都見唔到，話曬都成六點幾級地震，周圍睇落好似冇發生過咁樣

我呢啲日日屈係香港嘅大鄉裏，成日以為你真係好大陣仗，平時睇得災難片多， 以為起碼會有啲官方人員安撫下， 做下啲全城廣播， 電話發緊急災難訊號之類

結果真係乜都冇

裝個鯰魚地震app先啦

地震仲平常過扑野

我啱啱到咗，你係呢一刻覺得有震？點解我一啲事都冇

btw 安全就好

黐線 ，平時聽新聞報，仲覺得六點幾級應該好大鑊

想問下點解今日7 點去多聞燒肉冇開

冇聽過 ，即刻down

可能我太眼訓

你指呢個？

鯰魚呀 google就有

icon係條魚

覺得高千穗靚過日本三景
利申未去過

上次去仙台
半夜地震
個電視係咁講地震地震
我都唔知係震醒定嘈醒
起左身仲搖緊 但唔算好西利
過左陣無搖 再訓過

飽到行唔喐

喂屌我都係，對門開到但係入面黑蚊蚊
搞到我搵左勁耐先搵到第2間
好多都唔比外國人同埋唔比一條友食

小心餘震

感覺今次遊記真係幾悶下，可能個版太多日本遊記睇到悶

開得live遊記，最唔想見到嘅真係呢啲評論

我自己知自己事，唉，但已經差唔多盡力了，有時live 冇時間打太多嘢，亦冇時間諗下笑話之類，sorry

定係鹿兒島悶d?

之前你d 遊記好精彩架

發現鹿兒島都幾唔興早餐
8:30由天文館搵 搵到去中央站
都係無

搵吓有冇催情朱古力賣，應該好多人有興趣

發現旅行人山莊啲野食都幾嘛嘛

嚟到馳名嘅城山酒店早餐，住唔起起碼食個早餐

咁個溫泉舒唔舒服
上次想去book過年book唔到

果度已經係最旺

喺，早餐我成日食7仔

樓主個a5牛 比我就skip個set直接300g 10800羊果款打大佬

環境不錯

個杯咁細 驚死人飲得多咩，飲得多你有著數

最出名似乎係綠茶醬，搽塊面包try try先

如果有必食推介，請盡快出招

個早餐幾錢

應該係鹿兒島悶+樓主今次真。毒遊
上次明明有好多囡囡

呢到好正
enjoy

今日lunch dinner食乜好?

鹿兒島的確係悶，但因爲我本身對日本有興趣，所以悶都ok

2700羊

貴咗小小

語言不通，啲人連英文都唔識 ，最多只係同幾個留學生吹咗幾分鐘

另外嚴正聲明，樓主每次都真。毒遊 ，上幾次只係咁啱好彩識到，識唔到才是正常的，毒L永遠是一個人

多謝你冇講係我問題，處於自我懷疑中

你講得啱，比我揀多次我都會咁做，當時我驚唔啱口味，所以先叫set做兩手準備

我次次獨遊都冇人同我傾

日本牛唔怕唔啱
仲記得樓主上次冇門口入要流浪街頭

真係幾悶
我變咗去 shopping多
鹿兒島市內唔多景點行

但你今次有人陪

係咪女快啲講

我之前食過嘅牛舌、炸豬扒同炭燒地雞我覺得最正，可以去試下

如果你要名再講，我碌翻上去幫你揾

老觀眾 真心多謝你咁支持， 隔咗咁耐都有人記得，多謝你肯留意我咁多遊記，有人記得自己，喺遊記作者最大福氣

嗰時真係唔好提了，毒遊黑歷史，第一次去旅行真係要訓街，同露宿者一齊，電話又冇電，仲遇到人收保護費 人毒遊我毒遊，得我搞成咁。其實都係幾有趣嘅經驗，趁我後生試多啲唔同體驗同事，
蝦碌下反而可以令我體驗唔到咁多嘢，見識更多，一帆風順反而冇乜意思，有時同朋友傾開計都可以攞呢單嘢嚟自嘲

講返城山酒店早餐，連稅2700羊，最出名嘅綠茶醬係唔錯(麵包上面個舊)，幾重茶味但太甜

其他大部分食物都中上，以早餐來說選擇都算多，但可惜冇一樣令我覺得好好食嘅，其中左邊碟中碟嗰個幾有趣，上下用蛋糕餅底，但中間係一大舊魚肉，未咬之前都以為係甜品

嚟呢到嘅交通幾方便，呢交通好貴同唔方便嘅鹿兒島嚟講，係唔錯，加唔少分

早餐出面有一個大路臺，個景的確係幾正

總括而言，齋講嘢食2700yen就一般貨色，但如果計埋交通同景，喺唔錯嘅

風景唔錯, 不過好大陣味

成就達成

幾方便，按一下1250就ok

要返去做光榮香港人了，始終都要返去面對現實

其實南九州 郊外都係堆好似既景
有少少吹大左
海+神社

想食地雞

地雞之雞膳

〒890-0053 Kagoshima Prefecture, Kagoshima, Chuocho, 11−番地 鹿児島中央ターミナルビル地下１階

enjoy

另外有邊間野可以早啲食12 點有lunch set

還不是結束，唔夠24小時後樓豬將會同朋友再飛上海4日 ，再之後就真係要面對所有麻煩事，和勞碌的香港了

但今次未必live了，睇心情啦，一來live到有啲累，另外我相信一講上海又會收到一堆負評同人身攻擊

負評左

咩味

青島僻到無野食

唔知係唔係硫磺味, 我以前浸嗰啲咩味都冇

我明，雖然我冇去旅行人，但應該係硫磺，類似櫻島火山陣味

之前去臺灣溫泉試過，我接受到但朋友唔得

溫泉有好多種 指宿個堆好似係鹽泉

二線城市多數洋食早餐、便利店
和食早餐只有牛丼御三家穩陣有開
講真和食屋企都有得食小店難做

學到野
我就係想搵d 和食早餐
之前廣島 東京個d都有 依到搵唔到
居酒屋就大把

喺鹿兒島市內都feel到灰入肺

等睇你返來開post話我知上海既小籠包好冇食

國內線好多野玩wo

想feeel下

第一張圖你唔講的話
我仲以為係香港D 中式酒樓

巴打幾點去
一個人影都冇

咁巴打諗住玩幾多日
我 13 號落機
睇下有冇時間 join 你食個飯

宮崎好伏 悶到喊 依家咩都未開 想試下和牛都唔得

可惜

你咁講又真係幾似

鹿兒島中央站個幾間見到有早餐，但係咪和食就唔知了，冇留意

原來如此，小弟唔識嘢

下次去一定要瞓一晚+早餐

我只係留咗喺宮崎一日，未認真發掘過，但一出宮崎站比我嘅感覺就不太好，比鹿兒島中央落後不少，亦好似揾唔到有天文館lv既街

btw，已經呢個時間，巴打係咪歎緊a5牛，求圖，比我呢啲港奴J下

喺，我都只係行去神社嗰條路，買咗杯雪糕，普通野仲要20hkd

高松咁款

咩都未開 悶到早左返鹿兒島食地雞

咁癲 有性格啊巴打，去旅行梗係要隨心而行
呢度係咪我食過嗰間？

巴打咁快返香港

邊間食lunch好 , 聽日走

係 幾抵食 但個個位都幾僻 登間野慘

機場啦 係咪hk express? 係既1點機硬食機場野

我坐UO , 1 點上巴士就得

聞聞下都慣嘅
btw旅行人山莊有個講廣東話嘅waitress幾靚女又nice, 好想問佢攞電話

hx

內山農場係個室居酒屋

想睇上海多d

上高千穗

上次去左食lunch

四國火車發展遲緩
基本上JR在來線車站都唔喺最旺地帶
高松站喺築港，但高松最旺係瓦町至片原町

宮崎車站同橘通東西都唔多旺
可能同宮崎有太多睡城有關

宮崎就係咁先正wor
無新幹線真係好舒服
如果同鹿兒島一樣洗乜過黎
長留鹿兒島得啦

Between
佢aeon果頭都算幾旺架

死城?

高松悶到我落機即飛

agree

上海 生煎包

月弓今天到鹿兒島

返工宮崎
返屋企去都城、西都

唔好同東京大阪京都呢d地方比啦😅

一

來日本梗係要行百均店啦

20至40萬人口供養成個城市
總會有座葵廣/apm架嘛

睡城

松江真係人口之最

比較返真係宮崎弱弱地

西貢區人口：46.37 萬 （Popcorn）
高松市人口：42.07 萬 （瓦町Flag／MariTime）
黃大仙區人口：42.02 萬 （黃大仙中心／樂富廣場）
宮崎市人口：40.11 萬 （橘通3町目商場群）
深水埗區人口：40.05 萬 （西九龍廣場／四小龍商場群）

中西區人口：24.15 萬
松江市人口：20.62 萬
離島區人口：16.03 萬

是咁的.......垃圾樓主唔見左張回鄉咭....

我張回鄉卡漏咗喺apa酒店度

唔使去上海了，以下開放恥笑

啱先send咗email比apa酒店，希望佢哋睇到封email同肯寄比我

估唔到.....原來成大個宮崎，竟然只係同深水埗差唔多

enjoy

每個人有唔同睇法，例如個個話臺中好悶我又玩得幾開心

我的確係未發掘過宮崎，但第一印象的確唔太好，睇下之後有冇令我改觀嘅機會

369

早餐
天文通 表參道交界

樓主, 想問下回程重量捉得緊唔緊

感覺唔緊

特登炸

特登唔返大陸

準備國際線禁區爆買

樓豬live遊記仲po咗幾百張相
佩服

黎緊一月尾會去鹿兒島

正皮左

成日停低影相係幾麻煩 ，仲要因為相機啲相過唔到去手機，所以要相機影完再用手機影

希望幫到你幾星期後去鹿兒島

你食屎, 我唔係中國人 .jpg

鹿兒島食野多唔多人排

指宿車站有無送行李服務
真接送去酒店

今個月去
都好期望個早餐

買左香港航空1030全包
買左第二日就話無錢
希望無事

樓主 禁區入面有冇野買?

幫到呀

便利店放題 同埋青島

唔多，有好多啲女性護膚品，同埋一啲嘢食，但基本上一定貴過出面鋪頭

出名嘅就會，建議食出名嘅話，喺佢啱啱開門嘅半個鐘內就去啦

呢層唔清楚

好似酒樓

前一間酒店寄得唔得

1030全包堅抵

香港航空今年唔敢坐 上幾年狂坐 窮人恩物

速遞?
上次去箱根有送行李服務
想睇下指宿有無

我 2 點check in , 已經到左

酒樓放題

似...但食物高質好多

神話之里好伏 人影都無隻 同埋玩完又無車走

咁多嘢硬係唔見回鄉卡，你拎張卡當房卡用丫

去高千穗牧場啦

咁都俾你估到

因爲我清空咗銀包先去旅行，手上冇其他多餘卡可以用

本來諗過去，好彩

講真，鹿兒島同宮崎好多附近嘅景點，交通都係極唔方便，我起碼都試過三四次等成個鐘車

諗住食乜

見唔少人推介，下次有機會一定會去

青島刺身我強烈推介呢間
磯料理 網元

可惜樓主返咗香港

有咩野推介必食

鹿兒島有拉麵思無邪，甜品可以食白熊冰
宮崎牛我推介大淀河畔 みやちく

宅急便
多數酒店都做到
不過如果溫泉旅館就唔知

頂 霧島溫泉市集堆店關哂門 依家無飯食
酒店得d極貴居酒屋
大家黎霧島要小心

樓主好成功
一個live令到多咗個香港人南九州旅遊交流區

一早聽過白熊冰嘅大名，但我見咁大兜，驚獨L一個人食唔曬，所以算了

好事嚟

我直情skip咗，直接去神社算

好似開六、日only
平日咩環境?

可以睇返遊記，都有唔少好西食

撳入條link睇下，佢竟然開到九點

前幾日去青島嗰陣，六點幾一入黑就死城咁款，商店閂門熄燈之外，連街燈都冇乜，估唔到呢間野開到九點

終於搵到間 叫 さつま路
個滑蛋炸豬排好正 又平

我仲要係lunch set咁叫
一個豬扒飯一個甜品
結果當然食唔晒

屌你老母多聞執左?

日日經過 冇食

嘩唔係啩，咁出名咁好生意

我前幾日去嗰陣仲見到營業緊

呢間嘢係喺霧島溫泉附近？

Yes 丸尾 個到

屌佢老母 前日後日都係黑媽媽

順便分享一下，我由大約兩年前左右開始儲磁石，每去一個地方就買一個，而家先得咁多 而且仲要有重複

講起我去宮崎嗰陣，行咗青島一帶嘅鋪頭同宮崎站附近一帶嘅鋪頭，竟然搵唔到一個同宮崎有關嘅磁石貼

我早兩日都係 搞到 搵左勁耐得返d單點燒肉
好貴 無得狂叫狂食

屌你老母, 尋晚都係

搞到去左餓住食居酒屋

一人500打底好撚貴

本來諗過去，好彩

講真，鹿兒島同宮崎好多附近嘅景點，交通都係極唔方便，我起碼都試過三四次等成個鐘車

好多都唔方便gala
但神話之里去hea都唔錯 望住一大片綠悠悠既山好舒服
同高千穗牧場同樣hea法 冇太多其他野玩

鵜戸神宮老人家行係唔係好辛苦
宮崎非自駕
青島,SUNMESSE日南,鵜戶神社,飫肥城
係唔係好辛苦

鵜戸神宮老人家行係唔係好辛苦
宮崎非自駕
青島,SUNMESSE日南,鵜戶神社,飫肥城一日遊四個景點
係唔係好辛苦

好緊張 過幾日就出發去鹿兒島
多謝幾位巴打提供咁多景點同食店推介

我上個月 26 號見到 UO 88 蚊機票先決定去玩

只可以講錯季節黎九州 又無落雪
相信楓/櫻期會爽好多

一係勁早起 一係計好巴士 jr時間
同埋唔係好特別 神社黎黎去去都一樣樣 可以cut
除左奈良 同廣島個兩個特別

鵜戶上山過隧道落海邊小chur
唔係開車係巴士不便行嘅人惡搞
好多日本老人家去挑機因爲個景一流

飫肥成個城鎮太多景點啦
可以去半日享受下個環境
直落去怕到5點收哂門

本來係想下午落機就去霧島
但好似得過神社改去宫崎住一晚
打算最早一班巴士長發
趕六點後班車去鹿兒島
上網見篇文
早上鹿兒島去宮崎玩足四個景點都即日返鹿兒島
睇下我住宮崎會唔會唔駛太趕

如果有老人家，係咪應該輕輕鬆鬆好啲

學到嘢

12月26？ 高手

uo 買咗幾錢

一個人500 我攞去食a5牛好過

食咗啲乜，點解會咁貴?發覺日本飲嘢幾貴，係咪飲咗好多杯？

講返起，我咁多日行程都冇食過放題，好似冇放題肯收留一個人

岩!! 根本就係

南九州太散
只岩獨遊, 家庭渣車

居酒屋入場費每位450~600左右
會比D垃圾前菜你
即係茶芥

Yes 多聞無開 我入左間 佢有放題 我坐左 飲埋水開埋爐點邊個放題餐 佢先講一條友唔比 要單點
即走

所以想發飛一間神社
問下大家意見唔去鵜戶神社好唔好

你宮崎食個間和牛有無話同行人士要一定叫同一款
東京食個一間要所有人想同

入場費即係點，大鄉裏唔識嘢
即係佢係散嗌但係好貴，定直情係乜嘢飲之放題嗰啲

第一我是毒L，自己一個去食的，唔清楚

第二我又唔係食放題，係散嗌，應該冇理由散嗌都要迫全部人食同一款掛 ，放題就話要為咗統一

500Yen
食左4000YEN 但係每人前菜4xx yen

以為hkd
加埋食咗4000yen都差唔多啦

窮臭毒肥宅
人地有講明會收, 不過見到D 生菜(前菜就...)

真係散叫都要
應該都係叫食個隻和牛扒算
尋日係超市見塊a4鹿兒島和牛扒同你影幅相差勁遠
你個隻雪花靚到

散叫都要嗌同一樣咁弱智.....就好似去到燒味鋪只係可以食叉燒飯，想拼多個油雞都唔得

可能宮崎牛靚啲，而且a5，啲雪花真係藝術品，你睇佢嘅分佈，好似每一條雪花都有佢嘅藝術特色

Light 可以輕，唔係發光啊，

要飛都飛霧島神宮同Sunrise日南

而家JR做緊新年特價，買張新幹線自由席去大阪玩，好玩好多

sorry 英文弱智

講多啲

LM等睇

最初打算去霧島已放棄
鵜戶神社係唔係真係好多梯
上網睇幾正
但好似幾多梯要上落驚老人家辛苦

多謝留名，但我已經返香港了
可以睇返我呢幾日嘅遊記同埋連登仔討論

thx

南九州制霸想學下野

我都離南九州制霸好遠
但經過今次去完鹿兒島，我都想試下，挑戰制霸全九州

巴打幾時出發

今個月

巴打係邊到見到JR特價，月尾去九州如果有平想買張九州pass

正啊

其實南九州非自駕嘅話真係唔太方便，即使行程排得唔密都可能要等車，首要都係睇下老人家嘅意願同耐性如何

好耐冇見

仲要涷
體力下降極速

hi

之前好多個post都多得你捧場
以為今次見唔到你添

星期二飛鹿兒島

呢個post 由新曆年講到農曆年可能
應推到1001

嘩正
大約有乜行程？

開嘅post可以推到1001係一種榮幸

我都獨遊緊日本 不安個個心態真係無錯 巴打Have fun!

日本邊度？

我喺宮崎都有食鐵版燒宮崎牛

好平

不安？
獨遊嗰種忐忑同不確定性真係會令人上癮

how much
btw睇落好似幾少，夠唔夠食？

佢分幾次上嘅

幅圖肥到成嚿五花腩咁

抵食嗎？我上次食個餐宮崎牛，喺香港食應該要更加貴，而且仲未計要運過嚟冇咁新鮮

質素好，無記錯好似3000yen lunch

冇錯
可以自由自在咁玩係好正
但當不似預期/出事 果陣時 就要 識自己一個解決
所以獨遊一定一定要有 plan B 甚至 plan C

未plan，行李都未執，小弟毒L可能會去聖巡

去幾日？淨係鹿兒島？唔緊要我都係差唔多冇plan過 睇標題就知

我都係毒L但我又冇乜聽過鹿兒島有咩聖巡，可能睇嘅類型唔同

底，呢啲牛有冇級數？

邊間幾錢

雖然離題而且無人想知，去唔成上海，就決定發掘下香港

今日就去咗蒲台島，聽日可能會去山頂或者南丫島 ，身為香港人，未發掘曬自己地頭就周圍去，好似唔係講得通，所以決定趁未開sem 周圍hea多陣

因為未去過個地方，好多野下一步都唔知係點同會點 真係上左癮

唔自爆啦 唔係tokyo osaka

城山酒店早餐幾點開始
最後一日食完早餐要趕去櫻島
櫻島要用幾耐行
下午四點就要上機
計過行程得個日下午有機會食炸豬扒

去15日, 鹿兒島+長崎
其實上年夏天去過鹿兒島+屋久島+種子島聖巡

中種子町

勿相認

即係下午四點上機嗰日，要去城山早餐、櫻島同炸豬扒？可能趕左少少喎清

早餐0630-1000，連稅2700yen
櫻島我計埋交通來回，大約5個鐘，但我係hea住玩而且特登走咗一班一個鐘一次嘅巴士。

來往櫻島嘅船都幾密，但係遊櫻島班車就差唔多一個鐘一班，要予好時間，而且架巴士都幾迫，境點又只係會留幾分鐘，之後就唔會等你即刻開走，對行動較為不便嘅老人家嚟講，可能會比較趕，啱啱扶完佢落車，架車就差唔多開去下一個景點

呢個時候咁多腥港人去日本，分分鐘你隔籬就係添 ，唔使驚

但唔緊要啦，安全啲都好嘅

我始終唔係大城市 除左去下水族館 商店街 會遇幾個 你遇到好多嗎？

唔該巴打
雖然係老人家但行動無問題
係驚辛苦
我個日住城山六點半食八點半走
應該十二點半返到去食飯
希望唔多人

我成日都好想去下地質公園果幾個島

一係咁，其實我個人鍾意櫻島碼頭附近個公園多啲，可以免費浸住足湯睇靚景，隔離又有條步道，步道仲要冇乜人。個人意見認為可以cut咗觀光巴士，當然會唔會覺得可惜就你考慮下

觀光巴士去嗰啲景點其實都係畀你去高處望下景，同埋近距離少許睇火山，最重要嘅係會俾架旅遊巴士牽制住，因為佢畀嘅時間太少，令到我遊得好趕有啲唔舒服，唔係話巴士唔好，但如果唔夠時間要我取捨嘅話，我寧願落船之後行五分鐘去浸下腳算

唔 係話巴士唔好，但如果唔夠時間要我取捨嘅話，我寧願落船之後行五分鐘去浸下腳算

我係搭完一程巴士之後
再多三四個站巴士去浸腳
我覺得兩樣野無沖突wor

竟然有人覆

果幾個島叫咩名？

sor 閱讀理解差

個公園認真爽

引用翻其他巴打提供嘅數據 睇下左下角鹿兒島

唔算好嚴重嘅，起碼唔似大阪咁喺條街隨便行都聽到粵語，鹿兒島基本上喺一去到景點就見到大量腥港人，櫻島返鹿兒島班船，應該差唔多有三分一香港人

但平時普通係街度都少嘅(除咗天文館嘅街之外)

見到北海道

rip

咁因為西鄉隆盛班明治維新推手
鹿兒島係日本本地遊客其中一個熱門旅行目的地黎ge

的確，留意到有大量外縣人，應該係佔旅客之中嘅最大部分

回家寄倉燒酑平平安安😂🍶🚄 仲怕被扔爛

右下角杯面 759 有得買 ...

我知😂我諗住酒店宵夜 但食得太多太飽咪帶返來
狂食黑豬扒

開返個遊記都好😂🐽

嘩買咁多嘢
近年我去旅行都無乜買嘢啦
得個拎字

對我呢啲backpacker嚟講簡直係災難，我主要都係買啲紀念品同埋御守，係衰在夾返嚟嗰個figure佔咗好多位

btw 中間嗰個係魔法陣?咩嚟

邊間

頂頂頂，我本來都mark低咗一間豬扒，但自從食咗嗰間黒かつ亭就冇咗件事，依加先醒返起

巴士上網睇行一個圈都係一小時
個日早D出發
我估應該都仲有好多時間浸腳

開遊記好需要勇氣
俾人起底

應該唔會俾人起底卦

去埋屋久島 行山睇森林
如果唔係捱唔到
btw屋久島新年應該全部唔開

原來你已經去過，唔怪得之咁老定

btw張相影得好靚 ，我都啱啱開始揸機，lv差太遠了

好似我呢啲hea底就冇問題

hea到9日裏面冇去熊本，宮崎都只係去咗一日，基本上都留喺鹿兒島，但都幾開心，我幾鍾意日本個種文化氣息，喺少少熱鬧嘅街頭hea下都ok

好 祝旅程順利

祝間炸豬扒唔多人啦

車費使咗幾多度？

完咗先live到
睇一個新手去日本有一種唔同嘅feel
有啲我以為係人都知嘅嘢但原來唔係
樓豬好撚勇
乜q都唔識就夠膽毒遊
小弟佩服
下次可以去多啲唔同地方
會有唔同feel

其實日本好安全

一個人去完全唔駛勇

我係講緊佢好勇敢去一個人處理旅途上嘅問題
sor for 1999

都睇地方咋

又唔駛sorry嘅
其實處理旅途上嘅問題呢方面
喺日本 唔難

我係成世人第一次去日本，特別交通上有好多都唔明

我都唔係第一次係咁，之前啲遊記都係俾人話新手獨遊，有唔同feel

有咩係人都知嘅嘢但原來唔係，講嚟聽下，真心想知下次可以改善

勇敢就唔算嘅，只可以話係因為知道自己唔掂，所以要挑戰一下自己

日本都算穩陣，唔會出大問題，而且當你毒遊嗰時遇到問題，你根本就冇得揀唔面對，逼出嚟

其實一直覺得自己唔夠成熟，解難能力又低，一出事只會搵人幫手，唔肯自己拆掂佢，好多時學業上或者交際上，都有好多嘢搞唔掂搞到拖累人，所以其實我成日毒遊其中一個原因，就係要逼自己改，逼自己解決問題同加強交際能力，雖然暫時都係變化唔大

快爆1001

早排同樓主一樣第一次獨遊日本但我北九
睇完諗住遲下獨遊埋南九
果種獨自hea遊睇下景吹下風真係好正

見有大假岩岩買左星期三機票出發

你指啱啱先買今個星期三去鹿兒島！？

係呀依加先去唱錢今晚先睇下點搭車
之前睇哂你個遊記應該冇問題既

喺，靠各位了

鹿兒島中央有24小時7記ATM

嘩正啊即興真係好爽，但同時都貴咗唔少，你負擔得起就得啦

睇曬咁俾面 希望可以幫到你，應該起碼可以作反面教材， 祝你好運。諗住玩幾多日？離開市中心嘅話就買張pass穩陣啲，我食過咁多餐其中唔少都唔錯，炭燒地雞、燒牛舌、 宮崎a5和牛同埋炸豬扒我覺得最好食，可以碌返上去睇評價同店名

祝旅途愉快，希望地震完咗

啱， 獨遊真係好正。完全可以按照自己當下最真實嘅心情去行動，唔使顧累其他事， 輕輕鬆鬆坐喺度望住個景，搞幾耐都冇人理

另外對我呢啲摺友嚟講，人際關係會令我好攰，需要時間獨處叉下電 ，自己去旅行真係可以令人叉夠電返嚟香港嘅人同事

樓主仲有無香港遊

搵人開第二個post

我會去6日，都會買3日北九州pass去宮崎.依加咁遲買hkexpress都唔過2000$.我都想食炭燒地雞同鹿兒島豬

縱x遊個網買北九州pass最平
平過Klook KKday

依加睇緊唔該巴打
但最早係1月21了用唔到.都係買kkday算

依加趁開sem前最後幾日，都有嘅， 之後可能會去山頂同埋澳門

不過喺度講好似離題，同埋應該冇乜人想知，所以算了

喺咪開先，廢事自己單機 喺就我等陣開

鹿兒島 宮崎 係南九州pass
唔好買錯。

打錯左北九州 thanks我買岩左，想問下海幸山幸火車值唔值得坐？

已開新post ，各位請移玉步，方便討論，有咩問題嗰邊講啦